[Mac撚] 用家/買機集中討論(12) iMac Pro開賣(好似係)

iMac Pro

27 吋 (對角線) Retina 5K 顯示器 5120 x 2880 解像度
支援超過十億種顏色 500 尼特亮度 寬廣色域 (P3)
處理器 18 核心
記憶體 32GB 2666MHz DDR4 ECC 記憶體 可配置 64GB 或 128GB
儲存空間 1TB SSD 可配置 2TB 或 4TB SSD
圖像處理 Vega Radeon Pro Vega 56 圖像處理器配備 8GB HBM2 記憶體
可配置 Radeon Pro Vega 64 圖像處理器配備 16GB HBM2 記憶體

MacBook 產品線

12-inch MacBook (2017新機)
特點: 輕薄，USB-C，retina mon
弱點: 得一個port，粒U只係Core M，垃圾Keyboard，無MagSafe

11-inch MacBook Air (已死)
13-inch MacBook Air (2017新機)
特點: 輕薄，厚travel KB，入門價位
弱點: 粒粒mon(非retina)

13-inch MacBook Pro 2015 (已死)
15-inch MacBook Pro 2015 無獨顯
15-inch MacBook Pro 2015 有獨顯 (已死)
特點: 仲有USB-A，HDMI，SD slot，MagSafe，厚travel KB，retina mon
弱點: 粒U好舊，mon只係sRGB，比較厚重

13-inch MacBook Pro 無 Touch Bar (2017新機)
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2017新機)
15-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2017新機)
特點: Kaby Lake，USB-C(TB3)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色retina mon
弱點: 無MagSafe，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A，垃圾Keyboard，電量差(尤其13”TB)

iMac 產品線

21.5-inch iMac (2017新機)
21.5-inch iMac 4K (2017新機)
27-inch iMac 5K (2017新機)
特點: 一體機(慳位)，Kaby Lake，USB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon
弱點: 一體機(一鑊熟)，大load時風扇嘈

官網Compare:

教育價 (底配)

13-inch MacBook Air HK$7,088
12-inch retina MacBook HK$9,588
13-inch MacBook Pro 無 Touch Bar(2017新機) HK$9,588
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar(2017新機) HK$13,088
15-inch MacBook Pro 有 Touch Bar(2017新機) HK$17,388
21.5-inch iMac (2017新機) HK$8,088
21.5-inch iMac 4K (2017新機) HK$9,588
27-inch iMac 5K (2017新機) HK$13,088

(與ownership唔同)

Geekbench Mac機跑分列表

USB-C非官方配件廠
Verbatim
Satechi
Minix neo c

FAQ 夠唔夠做

Q: 我讀______系，______夠唔夠做?
A: 問你個系d人收風最穩陣，呢度咩人答你都可以係老點

Q: 我主打剪片，______夠唔夠做?
A: 首先剪得嗰三幾條片唔好話自己剪片，呢個級數用途用最廢既MBA都可以應付到；真係有需要既人係專門做video/multimedia既學生或者搵食人仕，係講緊每日都會剪同rend片幾個鐘，咁先有需要考慮張顯要勁d，要有獨顯既MBP 15”同iMac 27”先似樣

Q: 我主打執相，______夠唔夠做?
A: 執相第一緊要個mon夠大夠闊色，第二緊要夠位放RAW，第三緊要有快SSD加速load library/cache，可以有好多要求，不過無一樣係好高，而且可以由外置mon外置HDD解決；要一體化要拎出街就MBP 15”加去1/2TB SSD囉

Q: 我主打文書同打code，______夠唔夠做?
A: keyboard好緊要，建議落Apple Store親身試清楚，唔少人覺得新MBP同rMB既butterfly KB同屎無分別，不過your mileage may vary；另外touch bar因為斬走左tactile ESC key同function keys，對某d shortcut/打code app/commandline會不便

Q: 我主打VM，______夠唔夠做?
A: 買咩都好，唔可以少RAM，盡加plz如果唔係唔好番黎哭喪

Q: 我主打某game，______夠唔夠做?
A: 打機唔好用Mac係定律，不過唔高要求既game佢係run到ok高setting，要有獨顯既MBP 15”同iMac 27”先似樣，其他依靠Intel內顯既機只可以叫開到隻game見到野行咁囉

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做，或者用你部電話夠

FAQ 選購篇

Q: MBP13"定15”好?
A: mon頗細 vs 算大；偏向輕薄 vs 偏向厚重；濕鳩內顯 vs OK外顯；dual core vs quad core；平少少 vs 貴少少

Q: MBP2015 vs 2016 vs 2017?
A: 詳情響置頂post其實list清楚左，2015翻新機性價比高同keyboard唔西，USB-A健在，有無顯版，不過真係舊；2016唔好考慮因為被2017取代左；2017有Kaby Lake，係最新最潮不過最貴

Q: 12" rMB vs 11” MBA / 13" MBPnTB vs 13” MBA?
A: 終極太監 vs 粒粒mon / 半閹大監 vs 粒粒mon；整體黎講13”MBPnTB質素同汎用性最似樣

Q: iPad Pro vs 12” rMB?
A: 想要touch mon，用筆寫野畫野，行iOS apps，用LTE就揀iPad Pro；一定要用full sized KB，要行desktop Mac apps，要有data management要插drive就用MacBook

Q: i5定i7好?
A: performance上既分別響rend片，export相，compile之類(半)專業用途先顯著，如果你budget有限而唔肯定自己有無需要唔好升i7；有需要的話建議直上MBP 15”因為佢標配已經有quad core i7，或者iMac 27”上7700k；留意12” MB / 13” MBP / MBA / Mini度就算升上i7都仲只係dual core，效能提升有限

Q: iMac 21.5” 好定 27”好?
A: 首先唔好考慮非4K嗰部21.5”，佢係俾學校/政府大手入既廉價公廁款黎；之後睇你有無土地問題，原則上27”係全面地勁過21.5”尤其個mon同塊顯，27”又可以加RAM，不過又唔係貴好多，所以擺得落的話建議27”優先；另外仲有個option係揀訂VESA版既iMac，咁就可以用mon臂唔用原裝個底座

Q: 有無Touch Bar其實分別大唔大?
A: 暫時Touch Bar既實用性仲成疑問，唔太多apps用到佢，有都多數係用cursor/keyboard可以做到既，佢只係多一個途徑去㩒；不過個Touch ID係好有用

Q: MBP nTB同TB版，Touch Bar以外既分別?
A: nTB掛名係MBP，其實係正統13” MBA後繼機，佢特登同粒低用電既U令到續航力高過TB版，不過少左兩個Thunderbolt3 port同得一把風扇散熱差d；Touch Bar版粒U勁d不過用電快d，內顯勁d，總電量少d，不過有齊4個TB3 ports，有兩把風扇，同最緊要係輕薄程度同nTB幾乎一樣

Q: 買MacBook / MacBook Pro / MacBook Air / 21.5” iMac / Mac Mini應該幾時加RAM?
A: 上面全部款既RAM都係焊死，姐係你要買時即時決定要幾多RAM，完全唔可以事後加 (iMac 21.5”可以不過要撬開mon玻璃再痴番埋)

Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM

Q: iMac買咩RAM?
A: 記住21.5"無RAM槽，只有響27”先可以簡單買後自己加；spec: PC-19200 DDR-4 SO-DIMM 2400MHz CL17，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係2x4GB或2x8GB或4x8GB

Q: Fusion Drive vs SSD?
A: Fusion Drive係將一個細SSD同一個大HDD撈埋黎用既function黎，理論上係同時解決速度同容量兩大矛盾，聽落好正不過實戰係有限制；響iMac/Mac Mini既然係desktop黎，可以插平價外置HDD増加容量，不過內置既PCI SSD就唔易用外置方法；所以如果對部Mac既performance有要求，應該考慮改訂原生內置SSD，因為Apple最近用既都係頂級blade PCI SSD有千幾二千MB/s；注：1TB Fusion個SSD只有32GB，2/3TB Fusion先有128GB

Q: SSD幾大夠? 128GB夠唔夠做
A: 情況同16GB iPhone類似，總有人唔覺唔夠，macOS實際上只用十幾廿GB，如果你係極低用量user上吓Facebook同ThisAV，咁128GB唔會話唔夠；不過只要你開始用部機黎做野，又或者入歌入相就會開始塞爆；最新MB/MBP系列因為SSD焊死，出廠後唔可以加，建議買時有大食大，當然日後data可以擺外置HDD不過作為portable咁樣會阻礙幾多你要自己衡量

Q: 有無獨顯分別幾大? 內顯夠唔夠做?
A: 插大mon/多mon同極低要求game，內顯足夠應付；不過要去到打普通新3D game同rend片做CAD就建議盡加獨顯；記著GPU係Mac既弱項，如果3D同rend好有要求，要考慮iMac，TB3 eGPU外顯，舊Mac Pro插大卡，Hackintosh等途徑，或者放棄Apple叫Gay Cook去含

Q: Mac Mini係唔係摺，點解咁垃圾?
A: 2014後無update過，就算少budget都完全唔建議買Mini，真係完全唔值；一定要買的話建議搵二手2012 i7 server版，最後一部可以自己插兩個SATA drive，換RAM，同有quad core i7既Mac

Q: Mac Pro係唔係摺，點解咁貴不過又唔係勁?
A: Apple認左2013年出既垃圾筒係失敗作，下一個暫叫modular Mac Pro既後繼將會2018年尾左右出；衣家個垃圾筒版本絕對唔建議買，iMac 27”性能上幾乎完全過左佢頭，仲要連埋隻靚mon

Q: iMac Pro又咩料?
A: Apple打算響新Mac Pro見街前出一部援兵之計既pro機頂住先，揀左用iMac all-in-one既approach去做基礎，內部用「workstation class」部件，入門門檻5000美金，2017年12月出

FAQ 配置/使用篇

Q: Apple Care咩黎，買唔買埋好?
A: 所有一手Mac你以正途購買都會連一年保，買埋Apple Care係另加兩年，姐係共三年；其間包零件任換保養，除非極明顯人為破壞如爆mon同入水；另外Mac係全球保，無論你響邊買個國家，只要響有Apple插旗retail store同有authorized service provider既地方佢都可以check你保養status，check到就幫你整

Q: 翻新機 vs 正價機?
A: 翻新機經過Apple換殼，換走壞parts(如果有)，同埋再過出廠test，照有Apple Care一年(另可再加多兩年)，網上好少有人report話翻新機有特別問題，你可以當無端端拎左個折；當然買正價機有食第一手處既滿足感同安全感

Q: 點搞分期?
A: 去豐澤/百老匯買，or 去Apple Online Store買，之後打上銀行卡務中心做「現金分期」「購物分期」

Q: 大學notebook ownership / back to school 有無得upgrade?
A: 無，響嗰度買一定要買「標配」，想加野一定要出街外買，不過都仲可以用教育價，只係無ownership價同堆贈品

Q: 插外置mon點搞?
A: 如果部機有Thunderbolt 2，係可以直插Mini DisplayPort既mon；有HDMI就更易；得USB-C/TB3的話就要留意，Apple隻TB3>TB2賓州係唔可以直接出mon(要chain內有另一個TB device)，你要搵一隻USB-C轉DP或者轉HDMI既插或者dock；有好少部份既mon可以直插新Mac用到，暫時只有LG Ultrafine 5K/4K，原生有USB-C既mon如LG 27UD88，舊Apple Thunderbolt Display(同TB3>TB2賓州)等

Q: iMac係唔係可以當mon用?
A: 以前得，衣家唔得；PS4可以用Remote Play，插LAN線ok順，得720p不過PS4 PRO有1080；另一個貴既option係買Elgato HD60s，佢係插USB3既capture卡黎，有即時唔delay既HDMI入mac功能，不過個價錢夠買一個mon

Q: mon貼有無用?
A: 原本個mon已經有足夠既防反光同防污coating，除非你非常粗用部機一定要加倍保護個mon，如果唔係無需要；有人report話，某d貼有可能會痴到甩coating，而且Apple唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: keyboard套有無用?
A: keyboard位置有少量散熱功能，如果長期完全封閉有可能令部機承受多左不需要既熱；再者keyboard套既物料，再加上用家手油，響摺埋部機時因為有形狀同餘熱係好大可能會痴番上mon，可以破壞coating甚至整花；當然如果你好粗用部野，又成日驚倒瀉野入機，咁平衡過風險後你可以用既；不過再講多次，Apple唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: 外殼又好唔好?
A: MBP系列一向好硬淨，正常用途最多係整花，應該要成米幾兩米跌落地先有問題，再者呢個程度既撞擊有殼都未必保到你；當然想同部野著衫，想特別粗用，或者用有功能既殼或袋咁係你鍾意；注意：一般硬殼會整厚部機好多，同理論上或多或少會阻礙金屬機身散熱

Q: drive無位了，點算?
A: iCloud可以俾錢加容量，係同Mac/iDevice合作無間既雲，速度同uptime一流，可以考慮

Q: BT係唔係會chur SSD
A: 好明顯會，如果你成日BT，最好加個外置HDD射去用；當然一GB半GB應急係無咩事，唔好日chur夜chur就OK

Q: USB-C係唔係同WiFi有干擾?
A: 係，設計USB-C班天才用可以同2.4GHz共震既spec，所以如果你個device響shielding做唔足，係有可能插響Mac時干擾部機既2.4GHz性能；解決方法係轉用5GHz AC，或者搵一隻無事既hub/device...

Q: 我成日俾部野電親，咩事?
A: 接地不足令到有stray current由Mac電容傳番出殼外，電力唔足以成為安全問題不過的確會好煩；Apple既火牛有第三條接地線解決呢個問題，不過要用原裝廷長線先有呢個contact，唔知咩原因就咁用短插係無；舊機跟機已經有呢條線，新機無跟要同Apple百幾蚊買，不過有人話可以去Store向精靈R到條；電源相關唔建議用副廠野

軟件apps篇

Browser
Safari (Apple自家跟機)
Chrome
Firefox
Opera

Instant Messenger
WhatsApp
LINE
Skype
QQ
阿里旺旺
Adium (集qq, yahoo, google, facebook, msn, icq, etc)

Video
mpv (最快最順) /
IINA (mpv改良UI)
VLC (play到最多format同stream)
SplayerX射手播放器 (自動搵字幕)

Live Video Streaming / 睇波
SopCast for mac
Soda Player (播Ace Stream，射去ChromeCast / Airplay)
Streamtorrent

Music / Streaming
iTunes / Apple Music (Apple自家，近年太亂，不過過野去iOS必須)
Spotify
VOX (播高清檔)
Audirvana Plus (播高清檔)

iOS / iDevice
iFunbox
iMazing

Office
iWork: Pages, Numbers, Keynote (Apple自家全免費)
MS Office 365 for mac ;
LibreOffice

Creative Suite
Adobe CC ;
一堆freeware (免費取代Adobe CS6)
Affinity Photo (Photoshop alternative)

Gaming
Steam for Mac
EA Origin for Mac

Emulator
OpenEmu (PS1/PSP/GB/GBA/NES/SNES/N64/NDS etc)

BitTorrent
µTorrent
Transmission
Deluge

Network
FileZilla (FTP)
Transmit (FTP)
iStumbler (scan network/WiFi)

Unzip
Unarchiver (解zip/rar/7zp/gzip/tar etc)

File System
Paragon NTFS

Backup
TimeMachine (Apple自家，自動hourly incremental backup)
Carbon Copy Cloner (bootable clone)

GUI / Interface
iStat Menus (響menu bar放icon去monitor系統)
Duet Display (將iPad變有touch既Mac mon)
SizeUp (割window)
Moom (割window)

Touch
Better Touch Tool
MagicPrefs

Input method
Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已摺不過可用) / /
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) / 機中文輸入更新openvanilla/

System
smcFanControl (控制風扇)
OnyX (系統維修)

新post貼多次

升咗上high sierra會自動開埋root account，預設無密碼，唔想係人都入得你部機就自己set返root 密碼先，apple 話遲下修正

唔講真係唔知

su root

2015 mbp13 lm

我想問MacBook Pro 15寸有touch bar個款，換Keyboard 幾錢到？（利申有一年保養）

買左部2016 tb 翻新機
拎黎錄sound track剪下片仔夠唔夠洗
岩岩轉會仲摸緊部機，不過係幾快

只係有時開機會冇左個鼠標，要兩隻手指一齊㩒先出返黎

好耐無入過mac post

話哂high sierra應該係snow leopard 個種update... 但而家d bug好似多到嘔血咁，仲升唔升好

細bugs 囉, 我覺得
大致上無咩問題,
非強迫症患者無乜野既,
但強迫症患者用落好困擾

要考慮就絕對唔好升，佢咁既狀態仲衰過以前public beta

Snow Leopard上左神枱之後仲未被過頭，我都同你一樣見到Apple咁有信心拎番個名加字個方向就以為HS會好，點知仲垃圾過Sierra

想問有無23” 4k mon 推介？
我都係用黎插部mbpr 做ext mon
用mini display 夠推？

12" MB 真係好撚靚

部macbook pro個mon開始甩油
啱啱過咗apple care

有冇巴打知攞去genius bar整要幾錢
上網見有人話唔洗錢
但offical冇講

我都揾緊mon

有冇巴打答下我

點解要換先？

換kb可以千零左右掛

有無巴打知道點解決下邊張圖既問題，個黑色頁框好似唔小心禁左control + F5就出左黎
可以點樣整走佢

Vega 64

香港邊度有得叫人幫手貼埋mon貼

收macbook Pro 2015-2017
條件1TB或以上

Inspect element css display:none;

想問下新macbook係咪大約3月出? 依家買好似唔太抵

想問下如果MacBook pro粒電打柴拎去天才吧整
有冇得即日拎機？
如果要隔幾日
又可唔可以拎去cwb整
但去後去九龍塘拎機

最尾放左部2015

係諗緊買touchbar 13” 定 15”

主要想試touchbar 加kb 可以揀有速成碼方便我打字咁

如果一般文書用睇下片 好少做media 野 係咪13都夠

舊電係咪差唔多定15吋好啲

有冇人見過邊度有平啲嘅thunderbolt 2 cable買
官網嗰條成3舊水

唔好慳
TB device好揀擇，用垃圾線費時失時
第二時唔用條原裝線仲可以用唔差既價錢放
btw，你可以搵二手

如果唔需要15”既performance，咁比起13”既最大分別係響個mon度
15”續航力應該同13”TB差唔多，電量多左不過耗電亦同時多(mon，quad core)

我估最快三四月，甚至六月
衣家無路捉，Apple自己打亂左出Mac schedule

好似要三千，因為同top case一體化，KB唔再當係獨立parts

咁再睇下先

其實真係唔太需要

係貪得意想試tb

如果唔係non tb 都夠洗

tb = 雞肋

不過佢指明想要速成揀字，咁呢d野條touchbar又真係好適合
(雖然大部分人都會裝openvanilla或者yahoo)

想買個有線mouse 已經睇中左個款 想問下邊度有得買USB a轉USBc俾我永久插住個mouse費事唔見 ownership 嗰個太大舊唔想用

有冇人之前因為個膜甩換咗個mon ?宜家又再甩過
利申 只係用半濕眼鏡布抹

Macbook pro換過，好少抹都甩 應該係佢本身既問題keyboard 製刮到個moon

就係搵唔到
之前豐澤平賣原廠99蚊條冇買到好後悔

做咩負皮我
岩岩轉會乜都唔識努力中

開頭買mbp wtb買左256GB 後尾用黎玩final cut pro 先發覺唔夠 而家買T5 是咪好不智

USB c dock邊個好用？
同埋其實用usb c to其他charger，例如iPad charger都得叉到？

imovie export出來會變成一個幾百kb既file，play唔到
之前一直export都好地地
有冇人知點解

safari 同firefox57邊個食電d？

Firefox

仲有野想問

如果純文書用iwork 套software 上下網睇下片

係咪8gb ram 都夠做

買13” touchbar ver

到底幾時先有新update
望住hs 一直唔敢更新

放全新Apple iMAC 2017 retina3.5ghz 購於1/12/2017 // 原價：$15388 // 現放$14000
Telegram:

因為如果唔夠情願升做15吋

8gb夠

諗住買imac pro 6核一定要strong hold
黎緊imac下一代用i5 8400/i7 8700都會係6核

咁直接揀8gb ram config 唔該哂

文書拎部64MB iBook G3都夠

iMac Pro只係下年modular Mac Pro出之前嘅過渡性產品
iMac下年又redesign
即係而家乜都買唔落手

咁都會睇下youtube 同埋用iwork 就得Apple 有果個function

手機edit 完 mac 又跟住update

就算係，文書野都唔會要求部機勁，我諗唔係舊過C2D已經可以
反而上網睇片分分鐘仲chur RAM/CPU

不過又好似係就快出coffee lake 落mac

consumer iMac究竟幾時redesign完全係未知數
我覺得2017 iMac衣家仲算好值買，到時就算多兩個core都分別不大(有幾多人用得盡咁多threads而會用iMac)

利申: 琴晚先用Lightroom rend左80張超大panorama，幾個鐘隊700幾%CPU，開幾耐throttle足幾耐；多兩個core只會幫我減走幾十分鐘時間

都係嗰句，要諗要驚姐係奶野就大鑊，就唔撚好更新
無多過一部Mac或者用途係搵食既人一向唔應該見新就up

mouse用最廢嗰隻轉插ok架喇喎
電腦配件舖如果唔係太垃圾會有

即係non tb 其實都夠？

要睇w數，如果唔夠就只會慢叉，或者你開住部MBP用的話會用得快過叉

你可以咁講
變左揀唔揀TB版就睇你想唔想要條bar，勁少少既U/內顯，同多兩個port

仲以為係慳電左

TDP好似差唔幾，呢樣野響iMac最重要
反而MBP就大分別，尤其13"由2去4 core係多左100% thread count

點睇mbp未來走向？
coffee lake係咪冇mobile cpu?
要等到年尾cannonlake？

咁其實真係想多個port 好啲 始終都要配個adapter 駁idevice 同 external hdd , usb

15吋今日試完唔考慮係因為屋企已有部desktop for 我打機同用photoshop 而出街就真係重

加上我諗睇下片 連itunes for idevice iwork同少少imovie 應該13吋夠 而家如果8gb ram 夠 我最多up上512gb ssd for 放野

因為以前用2015 mbpr 成日彩虹波 主要係升上sierra 先咁

即係新U 會慳電啲？因為知本身mbp tb 粒電已細

坦巴係咪用緊owc 個dock?

你係唔係最低袋底配，照計2015廢極有個譜，無理由做文書野同上吓網會出波
我懷疑你重裝可能可以解決個問題，又夠port插野，唔洗買新

係，想知d咩
不過我除左新買番黎試插野之後都唔算用得好盡個dock

已經放左 係啊最低配 256 8gb version

TB ver做文書真係sine撚野
果二千幾換16GB RAM or 512SSD仲實際

P's 2015 13吋廢spec都冇沙灘波
你點用？開多一個VM都仲好順

Mbp壞左喇叭，ifixit又冇貨，淘寶買怕唔怕

我都係2015 mbpr13
文書完全冇問題
甚至寫哂成本書

文書 第一代MB個垃圾spec 都屌打

我都唔知點解

你又講得中 加撚哂先貴tb ver 少少

有冇啲平嘅lan線轉插推介？

淘寶

完全係on9 la
如果你為條Bar/ 多兩個西買TB版都有得講下
冇以上兩個需要點解要買TB ver ？
16Gb ram+512 ssd先貴同spec既TB Ver千幾

你都講咗想用條tb打速成
呢個係你換機嘅誘因
你買ntb滿足唔到你對tb嘅好奇心第時一定會後悔

上咗amazon 7蚊英鎊 usb to lan

其實穩唔穩定 有冇人試過

我都係咁樣諗 屋企有枱機又未必要15吋

用完學生優惠升哂部tb 13” 就15992

都叫未到15吋個價既

thx 巴打

係衰在15吋冇翻新機 得部配256ssd

又驚唔夠 始終要配hyperdrive 先落到external hdd

因為比過個價

15吋 底配up 埋512 就18792 咁

有部翻新15798

Safari 睇YouTube每次都自動refresh一次先播
求解

係街求其買左個wavlink dock, 插hhd + iphone, 個dock 就會hag 機,有電無電咁,勁垃圾
想睇下owc dock 係咪可以插幾樣野又夠力

你買左Wavlink 5K雙display嗰隻？
照計就咁插兩樣野無咩理由會chur電，會唔會個火牛壞呀
如果插嗰隻HDD係3.5"有外置牛的話，亦有可能係呢度有ground問題/漏電

隻OWC我用落完全無事，包括daisy chain出TB3去RAID或者插第二隻mac行target mode
不過我未試過全port放題中出，遲d試睇吓會唔會爆電

Update 完上hs , 個keyboard 有成十粒字打唔到

瀨野唔好喊

已經買定左個hyperdrive 用

落單買機

諗落都係長用索性一了百了 攻到上15吋tb 底配加到512gb ssd 再配埋個有倉頡碼kb

唔用最貴係應該本身張卡都夠用

聽個13年MBP朋友講佢部機都有啲burn in
乜burn in 唔係led/oled moon先有

聽日搵天才

usb c mini dock with hdmi
電我插番mac

更新完個HS
上連登用SAFARI＋打倉頡嗰陣個出字反應好慢
打返英文出字都慢 但冇倉頡咁大鑊
有冇巴打同樣有問題

但我發覺用CHROME係一啲事都冇
做乜春

試下去keyboard>input source剷咗原身嘅input再加番上去

用firefox 都好似冇事
即係個SAFARI柒柒哋?

我同你一樣，係咪REPLY 果陣打字好慢

exaxtly

唔知搞咩SAFARI，又成日LOAD 彩虹波

而家等佢送黎 唉俾多啲錢當買個大mon

一陣試 依家搞到要用on screen keyboard

我DLLMCH
平時答野多，衣家輪到我問:
究竟macOS個手寫輸入法係幾時改撚左揀字版面的
我自己識打字不過老豆唔識，佢用開10.8.5完全無問題熟晒點用
今日我同佢升左去10.12之後佢屌晒鬼，個trackpad本身左面幾粒掣無晒，衣家揀字要用兩隻手指橫scroll
問題係佢用開熱感筆既，要放低支筆先轉用手指先做到兩點
揀標點仲on9，放手指去scroll好多時佢當你想寫野，逗號加多一點變分號...

究竟係唔係無得改番去舊版個behaviour，佢燥到好似想打爆部Mac喇

連坦巴都答唔到嘅問題
呢度應該冇人會識

真係又好少聽過有

不過其實for 15吋既八代U 係咪其實未有

即係應該early 2018 有咁快？

無用開就唔熟架啦，我又唔係mac operator，只係用家黎
我衣家google多左一陣，我估係因為touchbar MBP出嗰時為左就條TB揀字，所以macOS手寫都改左少少
我真係屌Apple老味，姐係分分鐘要買部TB MBP俾老豆，只係為左無痛寫字

係

都差幾千 肉赤 但望落13個mon 又覺細 同埋一上15 就四核

大家點睇呢部
Macbook新手
上網 文書 整下片相 用python 多

有咩好驚，淘佬d Mac件有時係foxconn流出既堅件添
你不如怕自己手殘，裝線唔準之後short circuit

code佬最忌keyboard廢
建議你去store試清楚先出手，新MBP個KB好多問題

大部份時間響屋企用 所以會連external keyboard

用python嘅話，平時用嘅dataset會唔會好大？
利申 python 同 r 嘅user

買MACBOOK點解唔等多排買新？？仲以為你話iMac

好啦 因為hs 搞到我壞keyboard

等多排等下等下成半年分分鐘

因為而家八代hq 又未有消息

買LaCie Porsche design 外置harddisk係咪要format一次先可以win mac兩邊走？

嘩吊 部mbpr突然hand左機
個mon有好多條綠色橫線 熄到機但係開番好快又係咁 知唔知邊到出左問題

GPU奶屎已壞
快拎去俾天才撚狗

ExFAT先可以(相對地)無痛兩面用
係唔係都自己用Disk Utility format一次囉

其實以spec論spec，2017 MBP唔差
就算出Coffee Lake / Cannon Lake都唔會係幾個月內擺到落Mac
今水個chassis問題係QC，KB設計，電量等等仲大影響

btw Apple都幾狗，呢個13"標準頂配已經有512GB SSD都竟然仲只係俾8無16GB
如果正價萬五買真係唔抵，同15"爭太少
不過睇黎出面好多舖做到平d

上次format完64gb usb得翻200mb可用 好不安

所以直上15冇煩惱

講真我都當半部枱機用 係間中拎下番學 當然少量文書jot notes 我都用ipad pro 10.5”

而kb 同smart kb 差不多又未至於差 因為我個人唔鐘意要好大力click

早幾日更新咗新OS 今日插手指桌面冇顯示
以為Finder setting轉咗
又冇嘢喎
等極都做唔到嘢
屌佢老母

呢排咩事？個撚個都去
升os

我好早已經升左
又冇咩嘢
可能我唔夠重度

最緊要係keyboard到set番用Jetbrain/Atom/vs code果陣條touch bar出番function key
唔係有排你煩

有冇教學 未整過

ifixit有晒step by step圖解
就算唔買佢地既kit/件都照係咁拆
同埋差唔多一樣既件同工具響淘佬都有齊，只係難搵

近日想換機
MacBook Pro 13" 2017 諗住升做16gb RAM
但作為拍片剪片嘅人
15"似乎適合啲 但筆直唔多
如果買2016嘅15"大家點睇

儲錢/借錢，買2017 15"
2016始終爭少少，就算唔理CPU spec，個KB都據講差過2017好多
如果一定要呢一分鐘買而限budget，就買2016 15"
大mon/獨顯/四核/原生16GB RAM全部都對你有用
2016如果唔加野搵標配，街貨淨貨有可能搵到好平

求救
前排裝boot camp window
後尾直接係個 分割drive到erase
再合併返個drive
我個步驟好似做錯左

依家開機係自動入window
但會入唔到，佢會建議我修復

去到開機個陣，禁住option key
先見到仲有個window drive係到
有無人知可以點搞
係唔係要裝過boot camp window ，再係boot camp到刪返

refurbished 2016抵玩
低配平$1500,
cpu單數位增長
gpu rebrand, 冇增長
最大憂慮係個kb，都換咗2017版top case

refurb未必有換top case，呢d野部部都可能唔同
不過以價論貨係抵屌既
Kaby Lake雖然clock上係好少爭幅，不過響HS有圖/video硬解，呢樣野長遠對剪片佬有可能有分別

我覺得如果唔係budget有限，都係要2017
不過只要有少少budget考慮，就2016
另外其實2015都仲可以諗，如果唔介意M370X比較弱，搵到refurb/舊貨會再平過2016

入左macOS嗰面先，再響Disk Utility搞清楚，指明鏟個bootcamp partition同埋要減番做一個logical volume、HFS+/APFS partition
再唔得的話我會Time Machine/Clone左macOS嗰面出ext HDD，之後全鏟部mac，再重裝+restore TM以免後患

咁13吋既話其實係咪好唔抵

佢加到16gb 512ssd 成萬六（學生價）

你要咁諗，tech既野越細越難整，而laptop呢個class都始終仲未去到最輕薄
所以衣家13"MBP個form factor係一個compromise，係俾一d要多過iPad Pro/12"rMB performance，而又頂唔順拎15"出街既人去考慮
Apple十世之前係無呢一個中間class，當年PowerBook一定係15"，iBook一定係12"，要去到intel左之後先出一隻unibody MBP13"

13"就奶袋底
愈升愈貴倒不如買15"

但係淫棍Apple係唔會俾著數你既
袋底13"真係垃柒圾到喊，根本好多真係pro既用途係會唔夠用，等兩撚個port都夠膽叫自己做pro機真係人唔笑狗都吠
其實好多人，包括Apple自己響2016公布keynote都視13" nTB為MBA13"既繼承
響呢個角度睇的話，Apple係焗一d真係有要求而又好唔想上15"既用家上13"頂配，無論你想唔想要條濕鳩touchbar
再加埋無16GB RAM標配，加SSD又貴情況下，令到呢一群人明明唔想要15"都因為打爆13"個價位而焗考慮15"

Apple呢幾年響iPhone學到既財技衣家應用番晒響Mac度

咁都係其實正正就係咁 當你話15 吋貴既時候，13吋加完又係差唔多

我真係咁樣 想要tb 加完都差唔多 多幾千又變四核又有大mon 不如15吋

搞到我覺得Apple 咁係逼人買15吋

衣家既Apple就係咁撚樣
你見iPhone出到X，都可以同一時間擺SE 6s 7 8 X，成五個class
好聽就話俾多d選擇消費者，實則係pricing structure想cap盡唔同budget既人水
以前無咁多SKU，分野好明顯同多位走盞，你俾多d錢就可以拎多d野
衣家class分到細晒，搞到好容易會令你揀啱一款都會有某d野係唔啱心水，因為款撚款都係compromise黎

坦巴真係句句到肉
好撚中
Apple

就係用緊2015 13"標配
完全唔夠用

真係Macbook 黎講 我就唔當袋底係pro

咁淨係睇with touchbar 個價

13888 得8gb ram 256gb ssd

咁我個人就唔鐘意用外置hdd , 又要backup 埋ios device (iphone x 同 ipad pro 10.5)

咁就要512 同埋ram 多好過少

加完成萬六萬七

不如上埋15吋 但15吋底配俾個256ssd 黎

又要俾錢 結果由13上到15

ipad 又係明知買得ipad pro(起碼我係） 128gb 最fit 佢就出個64gb 再cut 走128

數字遊戲
來來去去都係差$3200

Mbp 13” 2017 hs 突然用唔到keyboard 得function keys 用到

所以廢事煩15吋好 起碼俾完得到既野又再多左啲

響iOS device cut走128GB真係超撚狗
儲落相，chat apps既history data，裝app多等等都令人64GB唔夠
就算你疊埋心水洗野，d相都應該唔夠放
姐係焗你買256GB，或者買64GB再租iCloud drive

sys pref>keyboard>input sources剷咗原身個input language再加番上去

真係好痴線講真我相已經用icloud 大約用左48gb 到 但都買256gb 係for future use

因為有時直接回backup 多數揀backup 落itunes 再過

我256GB iPad同埋64GB iPhone
但買左200GB iCloud

有無考慮過2015 15” refurb
平d 但係1T +16gb ram + 獨顯
（不過係上一代cpu ）

係上3代，2015用第5代，而家嘅notebook 用緊第8代

係上4代
2015嘅mbpr15係第四代u

太重唔太考慮

正解
2015尾水MBP係13"趕到14nm出左Broadwell，15"留響Haswell
2016 15"一跳就skip左去Sky Lake，一年唔夠就再跳去Kaby Lake
都要因為Intel擠牙膏，仲要Apple夾份玩拖，先搞到舊成咁
不過屌，亦因為擠牙膏所以其實2015 15"粒U係唔慢過衣家好多

我覺得2015 15"都係隻獨顯最弱，其次係個moon
其他野唔算落後今代好多
如果好需要直插舊野，同埋想盡平，仲係幾好選擇

不過2016/17 15"都唔係輕
只係比2015輕左dd

都知道但都覺新野係好啲

一買就覺得買新好過買舊 始終電腦少不免都好少年年換

只係個價錢令到買唔落13吋先上15吋

起碼cpu 又升左 個心感覺又好啲仲多張display card 雖然唔回剪片唔太用到 仲有touchbar mon又大啲

我由.mac到MobileMe到iCloud用左成廿年，反而係iCloud Drive之後就無再俾錢
基本嗰5GB其實夠email同calendar contacts嗰類sync
就算我有幾部Mac都有開iCloud Drive，都特登避左擺多餘野響desktop/documents folder
photos就一向唔靠iCloud，iOS backup又係
不過我估我呢類用家都好少有，勁多人得一部iPhone係Apple野，連Windows iTunes都唔用

同埋睇review話8代u雖然spec睇上去勁好多 但係實際上長期都係留係base clock 好少keep住turbo
所以用上去其實無乜分別 剪片都唔係勁好多
intel好嘢

視乎用黎做咩啦
我用黎打code 13吋真係夠
15吋再快都快唔過部desktop
而且tensorflow唔支援amd gpu
帶部輕啲嘅出街就算

有得直插係我最後買2015 15" ge 主因黎

係就咁講只係個心好似唔甘心咁

不過我覺得13吋tb 都好少話會lag even 用i5

不過我部desktop 行7700+gtx1070+16gb ram 其實都可以同佢平手基本上

有冇人想要全新macbook pro charger

就算係2017版 15"拎上手真係幾重下
因為真係日日拎出街
但係剪片13"真係忍夠乜叉都睇唔晒
不過13"真心輕

屌我好迷惘

等下年4core 13‘

我唔剪片 但覺得你用15吋淨係用個下都方便好多

不過查實都呢刻未落單 之前諗左日見佢未準備出貨就cancel 左

最主要係2017 版真係今日親身落去偷偷地com 蓋拎起 真係重

搞到可能因為重量要上面既13吋

我諗i5 雙核平時邊文書邊過itunes 再chrome 睇下youtube 應該都冇問題掛

啱啱既事 為左知答案直接去附近Apple Store 就咁玩都唔覺 仲覺15吋靚咁多 一拎起真係

點拎番學番工

我就係喺度諗 如果我長期放喺公司用 就一定冇問題
但係我日日拎出街果下惡頂

如果你有desktop，個考慮唔同，如果隻MBP只係應付on the road既task，heavy duty都係翻desktop做的話咁就13"
如果部野係desktop replacement，或者你有需要on location以最快時間deliver，咁就15"

個人覺得除非係響trade show係咁開會，或者要海外執相剪片之外，15"重嗰少少對一個pro黎講係小問題過部機唔夠力做野同個mon唔夠real estate show野

咁我有desktop 其實都得咁樣？加512gb 係唔想配hdd用 16gb ram 就ram 多比少好

i5 3.1GHz 我諗夠iwork, itunes ,chrome(youtube) 同時run

10.13.2

巴打
其實我部iMac係2012 21.5標配
不過用咗幾年其實都仲好順
但一去到剪片各方面就真係卡住卡住

而家見你咁樣講 我諗我可能買13" 2017 16gbRAM 512SSD
然後再睇下換件執返靚仔部iMac

我都係咁樣諗

因為8gb ram 又驚唔夠

你話heavy load 已交左俾desktop 做 始終佢7700 配1070 都日常heavy load 連埋打機加佢駁緊隻dell 2k monitor

剩低既野就會係macbook 做 好似backup idevice , iwork document

咁我諗加到16gb , 512gb 都係保險

i5 dual core 3.1GHz 應該夠洗

加去16GB係peace of mind，8GB唔會用唔到，只係某d task會chok (VM另計)

講開，我諗我部15"得一個moment係俾到我寧願有13"，就係響econ機位要拎出黎做野，上下左右頂盡晒/頂出埋張爛鬼枱
就算13"響香港短途擺響袋都係負累，唔係同15"爭好遠
我諗要去到12"rMB或者iPad Pro程度輕薄先去到「唔覺得個袋有部野」呢個位

……
我借左部機俾阿媽，然後佢裝過百度網盤……

而家個login page 無出wallpaper 變左灰色，係咪中左野…

有無time machine backup
可以roll去裝野前個狀態
btw你無set admin password?

巴打, 呢個好似係bug 黎, 唔知咩software 既bug,
因為佢自動同你開左"減少透明效果"
你去設定, 輔助使用, 顯示, 唔好tick "減少透明效果"就ok,
但有機會重新開機後又自動打開,

好似仲要重新開機一次先會正常番
係咪中野就真係唔知
我search 過就話係duet display 既bug, 因為我真係裝左duet display,

咁我del 左duet display 先
thanks 兩位

re 樓樓上，無tm 呀
好在大部分嘢都係google drive，重裝都ok
咁佢話用一陣咪俾佢囉

出左10。12。3 唔敢up

我慣左係拎個似公民袋既袋去裝住

只係之前買落既好幾個同埋好多時出街見都以13吋為主

街外多13"個原因係因為
1) 香港地唔係真係咁多creative pros，好多MBP都係大學ownership度黎
2) 的確好多人需要輕薄多過power，到衣家仲見到好多MBA，反而MBP13"TB就真係未算見得多

係既就算見話mba 個mon 差既人都會買袋底pro

mac pro 4,1頂盡裝邊張graphic好?
用緊inno 980 仆街adobe話唔support加速....

adobe 連本身 intel 個 quick sync 都用唔撚到啦屌

我當年就係因為接受唔到mba個粒粒mon而買mbpr13

大佬我為左打機做野先搵番台mac pro4,1番黎點解仲要折磨我
DLLM ADOBE,我唔想再一 space bar就灰鳩左阿個mon
垃圾adobe

呢個post可能幫到你

屌唔屌得過

$18000

1TB ssd

諗緊屌唔屌 2017版512gb仲貴過佢

但這2016 年咁多問題

唉算數 1tb我都用唔著

邊度有得貼macbook 保護貼

邊有人用mac 貼保護貼

依排部17年MacBook pro 13 no touch bar 唔知做咩事
個風扇狂轉
好大聲
部機又熱
電去得勁快
想請問駛唔駛入廠check check

我都用嚟上網做paper
用既都係safari
Tab都係5個到
用咗十分鐘就轉到完場咁

仲平過refurbished$5000
屌得過喎

2016年版真係咁多問題

開activity monitor/裝istat menu mon下cpu啲分佈就知

最後8k 買左 g-raid tb3 20t. 唔知係唔係水魚左同估得太大？因為12 t & 16t 買晒。佢話計個好價給我

想問iMac fusion drive升high sierrA仲有無伏

iMac pro 幾時出

用緊 Microsoft surface 半年打左兩次柴
打算直接買imac 21.5 4k
想問有乜要留意？
同埋係咪有風話下年會re design ?
thx

好似係18/12

經過諗住一輪之後

最後買左13吋macbook pro with touchbar

加到16gb ram 512gb ssd

一開機就sierra 黎冇升到

用落都已經好順 夠我開chrome , iwork , excel 咁

之後再連埋itunes backup idevice

內置display 都夠我用下photoshop

同埋用得番以前啲電腦袋

好彩冇要15吋 因為要大mon 可以用hyperdrive + hdmi 駁dell 隻27吋

算好價，我八月買16TB都要六千幾
你仲要兩隻10TB helium，呢度每隻單買都三千，你當兩千買個TB3 RAID enclosure

衣家個狀況係High Sierra本身伏
Fusion Drive反而因爲唔可以轉去APFS而少樣野炒

不過衣家仲未有event invite，唔知係唔係delay左

我想問如果現在買一個12丅，幾年後發現唔夠用。要升級是否很煩？佢話要先用一隻6丅複製哂D野，先可以放兩隻去升級！

要有同你data量相同或幾多先可以搬出搬入
你RAID0就12TB，RAID1就6TB囉
呢樣野同普通單drive無分別

要有hotswap rebuild係要用到4bay以上，或者Drobo先有

你估幾時會更新第8代cpu呢？

我都想問

Windows 果邊xps 13” 就update 左

希望mbpr 都會

真係買到/到手唔知要幾時

希望效能對得住個價錢

我可以估定，係唔撚會
個chassis design既thermo enevelope將會係樽頸

唔只，Asus Zenbook, Lenovo, HP有啲機種已經更新哂

vega實在令人失望

如果多bug就買返依家嘅27”

我覺得safari 出出地事,
慢左好多!
我mbp 2017 15" 有次試過開十個tab左右, 又熱又開行風扇,
痴撚線

新手第一次買macbook，想問邉部抵用?
用途：屋企用多，有好少機會拎出街。
主要上下網，用下MS office，執下生活相同片(Canon)，應該算light user
Budget：10K-15K
而家最抵屌係咪2015 15" MBPR? 齊port, 4核, 16GB ram, 大mon, 有HDMI 同 SD 卡槽
打算買refurbish, 14XXX o個部, 連apple care 買．定係等2018 既13" 抵D?

除非你大把錢，如果唔係我都諗唔到一個普通用家邊忽用得著imac pro

收藏佢套黑色magic keyboard + magic mouse

大家啲舊imac 會點處理？
換左新機 部21.5 imac 放左喺枱底2個月

500排
任何地點交收都得

Airport TimeCapsule值唔值得買？
如果行bb1000速度大慨去到幾多？

唔「值」，同樣既結果可以自己買其他廠既野都做到而且更靈活
不過如果完全無networking經驗，唔想煩backup strategy等等，佢係一個唔錯既solution

我夠膽講呢個post包括CD-ROM係無一個用家應該買部撚野
就算用得著都唔係用自己錢

佢部野個定位好窄吓，香港好少嗰種唔係大公司成team人不過又好需要performance既indepednent studio/youtuber
香港就算大tuber/KOL既output質素都係好普通，iMovie都搞到
大公司/大project就應該好少仲賴死響Mac

唔該巴打，不過仲有少少嘢想問，我平時有搶開波鞋，啲site好易ban ip，而我用hkbn嘅關係，如果要轉ip要改mac address，timecapsule有冇得改呢啲？

印象中Apple出過既router類hardware係從來未試過俾人改MAC address(3rd party custom firmware另計)
其實衣家求其買一個中級router如R7000，再插隻USB HDD做remote share，再響macOS mount俾Time Machine用係好易，咁樣可以有晒router admin方面既靈活，network performance，同埋TM

明白哂 唔該哂巴打

我用緊
真係唔好買!, 穿場力勁差

中小企業信貸保證計劃
fing完納稅人錢買貴器材一個唔該就關門大吉

我有隻gen 3，衣家唔做主router，淨係開bridge mode做access point用黎extend主要WLAN
另外個TM嗰part只係俾d輕用量，唔重要既MBP連接，其他主要既Mac要backup就直插HDD

係
應該SSD有dead blocks
如果係2016/17MBP要成塊底板換

想問吓imac長開唔熄機有冇問題？會唔會好易壞？
原本pc慣咗長期唔熄機

第二次拎去整 今次又要放低三日

mac air 無標楷體
有無解決方法？

有無人 macbook pro 耐唔耐會自己熄機

近排係學校就咁合埋部機入袋帶走 返到屋企打返開無晒反應 原來係熄咗機
然後 spotlight 又唔知點解會係度行

印象中最近先多咁樣 之前都唔覺 關唔關天氣凍事
利申 好耐之前已經升咗 high sierra，之前唔多覺有咁樣自己熄機

岩岩 reset 咗 smc 睇下會唔會好 d

我做剪片, Motion graphic 嗰啲

身份象徵呀，希望呢度買imac pro 果班買左記得影上貼埋上黎，咪得個講字

點解Mac易壞 ？

琴晚 macbook 叉滿電無熄機放入袋
今日返到學校打開又同我熄咗機
但係次次開機都行 spotlight

我2016 mbp 15都會cum蓋自己熄左機，用緊sierra
係咪意味住遲早出事？
未買applecare

用緊邊個model？

mbpr13 early 2015 256gb standard config

apple care 未完係咪應該拎去搞搞

拎去整

我以前果部都整過三次

一次mon 一次底板 一次keyboard

去整會洗機 right

會嫁所以你最好backup 定先

近排個open vanlia時不時用唔到， 用唔到嘅意外指揀唔到佢做input source，有冇人同我一樣?

用緊2017 mbpr

我部MacBook air set左idel 10分鐘會變screensaver
我用Safari 睇片一到10分鐘會入screensaver但我用Firefox 睇多過10 分鐘都無事
Google 過又唔見有其他人有同樣問題
有無高手知點搞？

off

仲猶豫緊買13"MACBOOK PRO要唔要TOUCH BAR
平時上網，聽歌，剪下片究竟用唔用得著

有好 同埋cpu 又快少少 多兩個port

有，high Sierra 先出現

剪片要睇你玩到有幾大喎
呢個需求可以大到你mac pro都頂唔順

出現了
後日開始可以訂
無event，無片，無BTO價錢，無ship date
咩柒野都無

無呀，平時好簡單將D片或者相整做條短片

咁得啦普通iMovie野ezpz

人哋問touch bar喎

我覺得剪片 13” spec唔吸引

但我覺得touch bar得個型

不如直接 no touch bar 打爆ram/加大SSD 仲好

我意思係mac pro都頂唔順何況MBP Touch bar

幾時肯更新埋13吋上八代

都岩，就跟你，謝咁多位巴打

黑鬼同JM都一早收左review unit
連條線都黑色

咁八代13”

班洋腸分析過13"唔會用kaby lake r原因係內顯太弱

我估intel四月檔都未必趕到，Apple最遲六月檔先會update全線MBP，cap開學前嗰一水

即係可以直接入手呢代？

成六月

而加買仲好

28W同45W嘅8代u都未出
邊有咁快

諗住13吋會update 先

如果mbp有face id 就正了。

Mbp個垃圾mon幾時先有iPad pro iphoneX咁好色

faceid 果組元件咁大揪
個mon 咪會厚左
有就幾正既, 一開蓋就unlock

有用apple watch 嘅話都係一開蓋就unlock

但係係屋企仲邊會載住隻錶,
我一番到去就除低差電

MB iPad 比起IP更適合face ID

係
早幾日買左部surface pro
面部解鎖超爽
相信apple要放落去MacBook應該冇問題（除左錢

不過win10 用落真係怕

Desktop 打機要用就冇法

其他都用mac

2017機升HS會唔會瀨野

X 咁細部都放得落

無MAC版既GAME唔玩
例VERWATCH

打機用ps4算

新會然？

講緊個mon

有無三國志13加強版

開心版

Share

你up咩，色一早一樣
MBP2016開始已經100% DCI-P3同500 nits
iPad Pro係同級LCD，不過有120Hz
iPhone X nits低d，不過係OLED，但係color coverage一樣係P3

撳錯負評添

Face id 個一抽野起碼值1500~2000

加落mbp 真係天價再天價

未必
響X因為要盡細而有裝嵌困難，響Mac就算12"rMB都有相對多既位走盞，安裝準繩要求大減
仲有如果成條iPhone / iPad line都用相同parts，到時成本再降
當然Apple都唔會錯失機會sell鳩我地既

買macbook要加配置係咪淨係可以上網買？

部mbpr 個itunes 無啦啦好似crash 左，不停話要reopen，有無人知咩事

MacBook pro 13'3 retina late 2015 係咪絕左種？

仲有冇街貨？

屌
原來係咁

Ps 2015MBP 傻尻了

今日出iMac Pro?
但官網冇嘢睇嘅

應該計美國時間?

打爆價

識飛咩

我完全幻想唔到一般人要用做咩先需要買到咁貴

講開都俾人話過唔剪片買15吋有咩用

但價錢上好大誘因同埋接受到佢重量

用ryzen threadripper+黑蘋果算啦 貴到咁

有個好低能既問題想請教下大家，想問下mouse 中間個碌點先可以轉返唔係反方向掃（我向下掃而家個screen係向上郁）

要裝個software先可以改

我識，但無機係身，返去教你

係咪即係滾輪個個🤭

係呀巴打

已經搵到解決方法 原來係唔好tick自然

返唔切去教你

我反而好想知呢個post係咪真係有人會買同post圖

$38888果部都可能會有嘅

呢個真
我六月打爆部iMac+care都已經二萬六，加RAM要千幾，一個TB3 dock二千幾，咁已經三萬
如果俾我再揀我會考慮加幾千要base呢部

咁到底八代係咪大約三月出

去開間二手舖個老闆話呢爆野咁推法好危險，始終咁多電子零件要KEEP住係個會郁既MON度，MOUNT死佢又驚散熱問題
睇定啲，反正我無錢

普通iMac個thromal design的確個效率好有問題
不過so far今次iMac Pro出左街既reviews都話有大改善
當然唔排除全撚部友都係簽晒NDA唔俾講壞話
都係要等實貨出街，有中立website/用家做stress test

有咩用？你又唔係買 唔明咩心態

晨早講過，口口聲聲買果班，記得影相放上黎

冇咩用架
不過Apple每次出新Mac都會慣性望下打爆要幾錢
呢次連ssd都焊死
想加Ram一定要同佢加
估計出年全新iMac都係

原來成十皮嘢嘅打爆iMac Pro Apple Care+都係$1288
同iPhone X比成件事突然抵左好多

一定要買,過熱燒底版搵佢算帳

咁係咪應該要買imac就快
想打爆ram

三年內賣撚左佢，換modular Mac Pro囉

我衣家記番清楚，半年前買2017 iMac 5K時就係考慮到最終目標都係mMP
所以用住部「標準」iMac就算唔夠力，都係頂兩年幾之後換
以我做既野，用iMac Pro對比iMac可以慳到既時間唔夠offset個差價

有無人肯接貨阿你打爆到十皮野咁貴
我簡單啲.直接mac pro4,1 盡up,係條ram慢啲
CPU就點都唔夠用,直接同朋友夾租render farm算

咁次次出Mac都係新出即買最襟玩架啦
因為直至新款出之前可以拎到最長既使用時間
所以六月嗰時連呢個post都好多人出左手，嗰水iMac好明顯係抵買，唔需要考慮太耐
反而雞鳩肋既款如MBP2016/17，你見衣家仲有人十五十六唔知買唔買好

佢iMac Pro所有upgrade雖然都係明碼實價，但係scale得好快，我唔知其他用家/公司點計數，我自己睇就除左base model之外差唔多全部款都唔值
好似你講，core/thread點加都唔會夠(雖然18/36真係算多，不過咁貴)
佢顯又唔係好勁，加仲要eGPU
base RAM 32GB多數情況夠用，一加去64就成六千，又唔可以日後自己加
SSD無野好計，PCIe blade type明碼實價，不過base 1TB做boot+apps+cache其實夠

我覺得如果base model唔夠做既use case，真係好應該考慮modular Mac Pro / 狂pimp cheese grater Mac Pro (加卡)，或者唔用macOS

真係type c 都仲可以買hyperdrive 但係個定價真係喊出黎

比我出揀會出 iMac Pro 10 Core 64GB $51k

用5年計，每個月都係 $900 仲未過千

始終信唔過個散熱玩 18 Core ，出廠無塵就話無問題姐

有塵之後風量大減，過熱又會 Throttle CPU 變得物無所用

27 imac唔夠usb port用，有冇usb port hub推介下

Belkin 有個幾好 Apple 有得賣

都係要睇benchmark同stress test
我係完全唔撚信部野散熱夠快應付所有config，唔止18 core
就算佢夠，以佢2 intake 1 exhaust，個出風口都會有好大量airflow，會成支pipe organ咁吹笛咁撚大聲，如果係既話點用

當佢完全無熱相關問題，都因為無user upgradability而要好似MBP咁一買落地就揀死config
呢度睇，base config係最理想，好多basic野如mon，I/O量，個10GbLAN，都係全部款share
以4皮之內就拎到咁既package，其實係抵玩的，尤其係相對普通i7 iMac打爆match番1TB SSD同32GB RAM
不過一開始config上去就唔抵，拎多core就減single core clock
RAM一吓跳double去64仲要收六千
PCIe SSD 2TB同4TB都係明碼實價，但係堅貴，可以既話如果只係想internal storage或者cache/temp project files根本唔需要頂速(姐係大tower插SATA SSD)
我諗係得番上VEGA 64係最值up

講到尾，最大問題都係aii-in-one個風險，無得改件，個可用性有diminishing return

除埋開每日都係30蚊咋

我想問下macbook air嘅處理器加唔加有冇太大分別？

快幾% only

應該下次到MacBook pro 加價

已訂10 core

巴打做邊行？

咪啦掛
可能我本身窮
乞兒版一皮野已經覺得貴

It狗

求救
新買左部imac 21.5” 幾日
但每次重新開機再開 Microsoft office 或者 ps, ai 都要等成幾分鐘先load到畫面 咁係咪唔太正常？

同埋我搵唔到recovery hd 係咪都唔正常？

係你on撚九

裝OS一定要有recovery 先開到機

唔夠RAM

我開機入 command -r 個到 見唔到recovery hd

粒GPU只係VEGA 56
一定玩唔到5年

Mba幾時轉用八代u

imac 2017 想加ram
咩牌子好
k字頭？ O字頭？
求推介

用緊k字
唔知依家個價係咪高企

好 我格下價

Macbook有無咩平靚正滑鼠介紹番

用緊logitech mx master

衣家貴鳩晒，K記響2017 iMac出當時最平係780一條16GB

四千幾加去64其實幾值
56得8GB VRAM，連i7 iMac隻RX580都有

姐係貴左成倍

你係咪一開始就由舊機既Time Machine Backup度restore去新iMac?

咁RAM/SSD呢一年半載本身都貴左唔少既
不過都要濕鳩Apple，響部咁撚大既desktop都用laptop SO-DIMM咁天才
如果可以插desktop DDR4即刻多幾百個選擇

遲早imac都無得自己加ram
cap晒所有水
Tim Cook

Imac pro好似已經唔可以自己加ram

Airport 居然仲有firmware updates

標配都好似係64GB ？你仲想加到幾多？

MacRumour 話Apple 考慮緊出番upgradable Mac Pro
Diu 你Tim Cook真心有錢乜都亂鳩咁黎

唔等咁多 買機先唔諗

上次發佈會唔係講過啦咩
仲話2013版係失敗作

垃圾筒跟本ON99
佢真係出既話我一定有錢都唔買iMac Pro

round table嗰次Apple已經認左契弟，有講過會出redesigned Mac Pro
macrumors琴日個新聞只係拎iMac Pro個press release，搵到Apple重提呢件事

多謝解答，事關最近呢兩年我都無睇咁密Appler啲新聞
Tim Cook 我屌你老母

標配「得」32GB，64加六千，128加萬八...
如果可以自己加會平唔少，尤其係之後先加的話

32GB其實都好夠，不過無擴充能力呢下好撚大獲
其實我希望佢界定自己係一部真係有Destop機能力既Mac機會好過
Professional Usage既𣄃艦級囉

佢地衣家已經算好厚道，講明會出新Mac Pro
雖然實際係點樣仲未知，但係起碼唔會焗d需要upgradability既人買iMac Pro先

IMac Pro好似可以事後加ram
不過一係去天才bar一係去service provider
仲要唔知係咪一定要用番指定ram

可能同trash can一樣攪唔掂散熱

睇圖似係21.5” iMac咁，用RAM stick插socket，不過機身無開蓋俾人自己換
用標準ECC DIMM的話，自己買唔係問題，難度係響前面打開mon玻璃/機身再砌番埋
俾天才bar或者authorized service provider搞佢都係做同一個動作，只係佢地應該會齊d拆裝工具，知晒正式程序咁，用廠RAM收貴一貴，不過俾佢地換可以keep Apple Care

岩岩買左imac無耐
想久唔久bt下, 但見到d人話bt對隻SSD好傷
想問下大家 1TB/2TB 外置hdd有咩選擇
我見好多人都介紹WD My Passport?

同埋外置hdd係咪一買最就最好買兩隻
見d人一死左隻外置hdd
要搵番d野都好貴
最驚係搵都搵唔番

有隻2TB WD My Passport
backup用

不過諗緊買多隻4TB

咁不如買隻NAS

NAS啦，到底你BT多幾多隻都無有怕，你又唔係要拎黎拎去

收一部27 Imac

開始想加ram
明明係新機
每次kill完 d 程式 再開返都要等返差唔多一分鐘
連開apple 本身自己既software 都係
唔知係 fusion hdd 本身係咁慢
定因為我得原生 8gb ram問題

我呢部係3.4 ghz i5 2017 21.5" 唔知有無人都有類似問題？可以幫到我
十分感激

我第一次轉用mac機 所以可能特別多野唔明
我之前係用開surface pro 4

NAS 大約幾錢?有啲興趣,
而家用緊airport tm, 穿牆太差
係房要加隻extender, 一dl 大容量野時就慢到仆街
想換隻router 再加隻nas backup

fusion hdd問題
我都係21.5 2017 8GB 256SSD
用落無咩問題

新手想請教埋，如果想買多隻外置ssd加imac，應該要買啲咩？要買個座定係點？

Bt 前邊有巴打教用ramdisk

買左隻Samsung T5 256gb 真係好爽 又唔使加hyperdrive 已駁到機 又快勁多 拎黎放下戲做backup 啱收 又唔怕一唔小心跌就壞

RAM少唔會咁，應該係Fusion得32GB SSD係樽頸，不過load成分鐘真係好離譜
如果Apple跟機apps都慢，你可以試吓boot去Safe Mode，響嗰度launch同一堆apps睇吓係唔係一樣超慢，之後再講
如果Safe Mode無問題就姐係你裝既3rd party apps/driver有事

NAS有平有貴
不過如果你原本network已經chok，換/加勁router未必可以根治
咁既狀態下用NAS係唔理想

以前用200mb pccw 都未試過咁慢,
而家轉左1000mb 反而仲衰
有時係app store 更新緊一大堆app,
其他device 上網都慢到load 唔到
唔知搞咩!!

你由頭到尾都係用WiFi連的話，就係WiFi問題
呢樣野同街外/ISP連線質素係獨立兩件事黎
(當然有時買一隻router做晒對外對內咁係要撈埋黎講)

我上一個回覆既意思係，如果你堆client machines全部係經WiFi，而WiFi本身已經唔係好順的話，咁你響呢一個LAN內用NAS只會加深個問題

條延長線就真係貴

成148

之後買多條type c lightning 188

唔慢但都唔快 預佢kill 完再開都起碼半分鐘左右
我宜家部機無裝過d咩特別3rd party
淨係裝左Microsoft one drive, dropbox, office 就無喇
應該都準備換ssd同加ram 喇我

換ssd同加ram?
你有工具換？

雖然係袋底款不過咁慢係唔正常，你如果自己trouble shoot唔到，既然係新機點解唔搵Apple問(90日內可以打住電話問，好似)
以分鐘計既launch/close app時間係講緊PowerPC年代先會出現

MacBook pro 2017個鍵盤成日有啲制按唔到但用到，但無鍵距咁按唔到落去，有時又會自己好返，點搞？

恭喜您，你已奶中MBP2016/2017設計缺陷
準備進入天才吧維修無限輪迴

有冇人用過？

攞黎抹MON 得唔得

Miniso 啲野信唔過

btw 我都係13” 但星期六訂仲未出貨

加左做16gb ram 512gb ssd

我用呢隻

我用番之前買imac 送果張,
好撚正, 又痴埋塵

唔洗噴野？乾抹？

宜家約左返天才吧俾佢地睇
希望有得換機

請問各位
9588mbp 夠唔夠xcode 同android studio 運行？
會唔會話好lag load好耐？

屌最撚基本嘅鍵盤都整唔到，去apple睇下班友點講先

一定換到

xcode夠用
開simulator都唔會好耐
不過你要留意返本身simulator會唔夠真IPHONE順
同個simulator你做Multi-touch有機會成日彈
又或者可能我CODING問題

我MBP2015都仲順暢用

我mbp2016試過trackpad禁唔到落去 restart先好返

大家平時會唔會冇大漏洞情況下keep住更新最新版本
發現最近升0.0.1冇新功能/平時用唔著既細tune
但一升親又5,6GB咁DL又安得耐好似唔值攪咁耐

第一次用mac 就咁黑仔

唔該巴打 打算今日入手

但128gb storage你夠用嗎

128GB路過
冇裝孖OS+有Nas
仲有一半位

聽你咁講應該夠
外置硬碟有冇得諗？

其實推介你地用外置ssd 快好多

買隻250/500gb

Samsung T5 直駁type c

我TB2 -> ext HDD OFFLINE backup
Wifi -> Nas access data+time machine

了解 咁我出128夠做了

多謝推介

不過如果佢有budget買ext SSD，不如用舊錢衣家加internal

有無人同我一樣macbook pro用safari睇YouTube.1440p片全螢幕既時候個畫面又疾又閃

用chrome

Safari唔兼容

換到機 因為係aos買 又要等佢寄返黎
但我係ifc到用過其他機 其實launch app個時間都只係快我原本要換個mac少少

我都有咁講
但原來apple 宜家買乜都無得退貨補錢upgrade
天才吧d人都以為得
但打上aos個面就話今年8月15已經開始取消左退貨政策

宜家我無做足功課 硬食哂

你呢個case可能最好既解決方法係插TB3/USB-C SSD做boot drive

又要硬食sdd 個價

其實一開始買Fusion Drive已經好令人費解

貪字得個貧
Boot機係快嘅，一拎其他資料就⋯

不要再說了 明明我本身都係用緊ssd 但轉mac 就要左fusion

點解部mac 16號買而家仲準備出貨中

正常

我想boxing day 有份禮物拆

不過好彩早訂 而加23-29

再遲就27-30

真係boxing day 都過埋

upgrade左?直接去apple store買咪有得拆禮物囉

upgrade 左去16gb

終於出貨啱啱

有無人試過將fusion drive 分番做ssd 同hdd 咁用?
家陣個boot 機要30s 左右
同埋開adobe software 好慢
Imac 5K 2017 2TB-FD

但係 macbook 用 chrome 始終都係熱同食電

拆得
Recovery mode 剷機
Terminal 拆做兩個drive

之前試過Safari 睇facebook片比彩虹波我...
嬲嬲地重裝成個mac os
可以試埋firefox都比chrome 慳電

不過依家Safari 裝埋adguard Facebook 間唔中都有少少bug

Thanks 等我backup 先

其實chrome 好似無safari咁順
但google 成日迫人用chrome
整衰其他browser

我覺得safari好用喔

有無人知我個itunes 咩事？

呢幾日不停reopen 同close

你要確定個128GB SSD夠位裝OS同apps先好咁做
仲要預空位俾隻SSD走盞，如果長期80-90%爆會好慢/折壽
而且就算夠，好多以前你放開boot drive既files都可以要開始offload去external，有d係易搞有d係難搞(例如iDevice backup要用symlink)

去到落手嗰時仲最好有多個drive做臨時過渡，因為Time Machine restore唔係100%時間會work
如果係bootable clone就更好

Safari其實extensions方面發展唔夠
如果唔係親生優遇+iCloud sync方便，淨係同Google堆web野唔夾已經係一大障礙
衣家仲要有新FireFox回歸參戰

佢不停出事，我係咪要reinstall

system preferences > general > 剔 close all windows when quitting an app

都係唔得，約左apple 聽日call 我睇下點搞

有冇巴打可以比啲意見，第一次買mac機

不直有限，只可以買得起13” macbook pro，諗緊有touchbar定無touchbar版

本身自己用Android手機，用macbook會唔會廢左某啲功能？平時一向依賴Google啲野。自己亦都唔想轉用iPhone。

另外，因為有touch bar同無touch bar嘅pro 分別都有啲大。特別係typeC插，多左兩個。我用插位會比較多，例如錄音，入相，滑鼠等等，買個adaptor好似好麻煩咁，要帶多樣野咁。

用電方面同效能相差大唔大？果二千值唔值？

暫時唔考慮15”，因為太大，而家budget over左少少。

行動答你買左部13吋touchbar

用電上應該差唔多或者non touch bar 好啲但散熱同埋多兩個會靈活好多

想問下mbp14想加ram加唔加到

2014? 唔得，焊撚死左

咁有冇方法加d外置加速野
如果唔得我有少少想換機
但係又唔知換邊部好 好驚新機又係唔夠ram

想問macbook pro 2017 點轉輸入法

以前果部可以control + space 而加得番caps lock 制

點set

自膠 搵番已經

你應該係13" i5 8GB?
最多係用TB2 port插SSD，不過加完都唔會解決8GB RAM樽頸問題
睇你用部機黎做咩，如果唔係搵食就忍吓囉

- budget有限就盡揀底款，之後先再因應需要加RAM加SSD，咁會拎到所謂最大性價比
- google堆web野可以經chrome搞，gmail你鍾意可以用埋macOS原生mail client裝，原生calendar都可以用google cal；除左Youtube因為chur resource之外其他野響Mac唔係太大問題(相比用Windows)
- 因為無論nTB定TB都淨係得type-C插，姐係你點樣都已經要用/帶一個轉插；有多兩個port當然係好，不過如果你一開始揀買轉插嗰時已經plan好有咩要插，就可以揀一隻一碌過插晒全部野既款一了百了
- 續航力已經證實nTB係好過TB，具體大概十幾廿%
- 如果你需要TB版某d功能，又或者nTB閹左某d野唔夠做，果二千係值

你其實仲可以考慮2015 15"，(翻新機)平d，夠插，無獨顯版續航唔錯

有陣時開多兩個program會疾
我想轉新機（21寸）但係唔知洗唔洗加ram同加幾多

部21" iMac雖然可以用家自己換RAM不過要打開mon玻璃
而買時同Apple加，佢就收到貴一貴，越加得多就越唔值
所以如果買iMac而一定加RAM前題下，最理想係揀27" 8GB，再自己買兩條加，咁會最化算

我唔太想27
因為好似大得濟
同埋ram應該要幾多？
16會唔會夠
因為我好簡唔中會打下lol個d

建議重裝
macOS ram management 好好
8gb都好夠用（adobe sw除外）

響月球post貼左，擺埋黎呢面

LG 34WK95U
34" 5120x2160 @ 60Hz

LG 32UK950
32" UHD-4K

Nano IPS
DCI-P3 98%
600 nits (HDR600)
Thunderbolt 3
60W USB-C PD

嗰兩款垃圾Ultrafine正式收皮

咁唔講重裝
買過部新應該點買
我唔想自己加 所以16gb夠唔夠

我就因為全部銲死索性一步到位買16gb ram 512gb ssd

講開又講搞itunes 授權個問題

一年最多授權五部機 咁係我自己白痴賣機冇解除番

爆左又未到一年

打去香港果邊聽係咁話唔得 要等 我一句話咁即係我全部idevice 唔用咁？佢先駁我去新加坡果邊係講英文 但人地即刻幫我reset 臨尾仲有句have a nice day

21" 16gb ram + ssd
27" 8gb +ssd

通常唔搵食16GB夠，普通上網開tab就算要call cache page out，以SSD個速根本只係慢0.幾秒
會chur RAM既用途係VM，PS/LR執大相，InDesign砌大書，Ai整勁多點既複雜vector，巨CAD，多track recording/editing，scientific野等等

唔係可以自己刪授權咩
Apple 又改咗？

唔係一年授權五部機，而係一年內最多俾你「de-authorize all」一次，到你add番先開始由零計到最多五部
呢個方法講真係非常落後，佢仲要完全無方法list晒authroized Macs出黎俾你睇，都唔好講remotely manage

我一年用過一次 之後用唔到

粒u大唔大影響？

除非27"揀埋上4.2GHz i7 (7700k)，其他i5同21.5"比分別不大
反而塊顯就唔同級

咁應該買邊款好
因為佢有3款？

想問下用緊2015MBP

HDMI 視訊輸出
支援 1080p 解析度，最高可達 60Hz
支援 3840 x 2160 解析度，30Hz
支援 4096 x 2160 解析度，24Hz

係咪即係我買多過60Hz 嘅MON 都無用？？
係咪用普通1920 x 1080 60Hz MON就算

睇返原來2015同2016部機個輸出已經差咁遠

係啊完全冇list 冇得揀逐部del

真係煩到爆 唔係都唔使焗住打去

我會建議27"底配，轉256/512GB SSD，其他不變，唔經Apple加RAM
買番黎之後用吓睇吓覺唔覺RAM唔夠，到時先再決定自己加到2x8GB(24GB)定2x16GB(40GB)

2012-2015係出到4k60Hz，不過要用個TB2/miniDisplayPort
佢list既只係個原生HDMI port既限制(因為佢個HDMI唔夠version，塊顯係夠力推)
事實上有人會用mDP轉HDMI2.0插，插去無DisplayPort既4k TV都有60Hz

2016-2017雖然係DP同HDMI都夠version出4k60Hz，不過因為無原生mDP/HDMI插，所以係唔係都要用轉插

唔該哂巴打！
我諗SSD都要256架啦～
我想問下2015啲款 Apple store 係咪已經無哂？

新機Store淨係有一款2015無獨顯版
翻新store就多d，包括15"有顯版，同13"

iMac Pro被間接test到有throttling
VEGA64版iMac Pro跑分輸俾直插VEGA64既cheese grater Mac Pro 2010

ic
原來27可以自己打開個屎忽加
btw我想問fusion/ssd係咪差好遠

我自己買左TB 電係去得有啲快講真

比我以前部2015 仲要快

Software 上裝左after effect, photoshop , lightroom 用就幾方便 特別係touchbar 配合用 因為揀字唔一定要用trackpad 可以直接touchbar 揀同轉輸入法 我覺得係買方便

總之選SSD就無死，再另外買個外置HDD

我計完扑爆部imac好似同imac pro唔係差幾多
咁樣可能出imac pro好d
定係我試下等佢出2018 博佢轉ssd

扑爆有幾個貴位，Apple RAM貴過出面，同堆iMac Pro標配得1TB
應該用下面兩隻比，再自己加一對16GB RAM大概二千
二萬六 vs 三萬九有成50%差價
RAM有無ECC對一般用家無分別
如果你用唔著xeon multi core，single core個clock iMac仲高
VRAM一樣係8GB不過TFlops x2
底板多d PCI lanes所以夠插四個TB3(唔知有幾多個controller)
mon就一樣，SSD速未知

咁就去馬啦，記得POST開箱圖

想放部2014 imac 27"買mbp

唔該坦克兄
咁就可以諗下買4k mon

巴打你部imac咩spec?

Pfs

512ssd 其他都升盡

放咩價位

有無人有2017 MacBook Pro 13"
128,256,512GB SSD test 個record,
Google 搵唔到啊

留tg

Uglybububoy

有無巴打最近用MacBook 開片會等好耐甚至開唔到？無論原生QuickTime 定係VLC 都係

見外國都有人有類似問題

利申：10.13.2

用mpv

點解部機用chrome 睇片冇事

用safari 閃下閃下

都係要等好耐

前排用原生同VLC睇一直都無問題，部機中間又無搞過啲咩

請問暫時iPad Pro係咪冇方法連到滑鼠

冇架

試下重裝個OS

HS 好多小問題

大家覺得mac mouse 邊隻好

睇中左mx master 2s 同 magic mouse 2

唔用mouse

本身都想唔用但有時屋企用有隻mouse 真係就手啲

女友送左部2017 nTB Macbook pro
新keyboard我覺得好打過舊果個，係port位煩好多，重量好似輕過之前既macbook pro?

輕好多

你女友真係好有米

你肯定之前無事係已經update左去10.13之後？

Magic Mouse 伏味好濃，去store試清楚好鍾意先好買

其他牌子睇budget，Logitech / Elecom 基本上無廢野

最後揀左mx master 2s $588

幾好用主要係有時屋企做野可以好方便

我衣家等緊Logi隻MX Ergo trackball跌價，想換左本身隻M570去

Magic Trackpad 2完全取代左MOUSE，除非你打機

咁我macbook 都有trackpad 係有時睇網頁覺得用mouse 舒服啲

Why not both
利伸有打機
不過我本人左撇，所以track pad係放左邊

我買左個mx master 2s 幾好用 有時睇網頁未必要屈隻手去用trackpad

原本之前想買mx anywhere 2s
兩者分別差好遠?

Anywhere 2S 細隻啲同個滾輪冇咁順手好用

用落master 2s 舒服

本來最好係magic mouse 但得個靚字 用落好唔得

我多左隻全新未開mouse 有冇人岩/交換

咩mouse 黎

magic mouse 2

我岩

買adapter 都買窮 又買條type c to lightning cable

因為hyper drive 有時駁又麻煩就買多條usb c to hdmi output 原裝adapter

再買多舊q5pd 去慳番用太多叉機

頭先去睇下iMac Pro spec
其實我覺得iMac Pro個價錢比我想像中合理.
我對比過我屋企差唔多spec嘅 workstation PC desktop.
價錢其實同同等spec嘅 iMac Pro差唔多

同樣14core CPU, 64GB Ram, 1TB SSD. iMac Pro 63k

我呢set嘢都買咗58k, 我啲ram重要唔係ECC.

以Apple慣例。 差唔多config 比PC貴唔夠10%算係咁
搞到我都想換iMac Pro 慳位

呢個MON比較近磅

如果換就係為慳位。會用返iMac Pro 個display算
仲考慮緊 不過應該換嘅機會唔係好大，主要係部desktop好多嘢都未夠1年
賣返出去又唔值錢 又麻煩

個心真係離一離，咁既價錢，比D咁既野我

原本未有機，或者由i7機轉xeon就應該考慮
既然已經有同等spec咁轉一轉實蝕桌
打包個mon好聽就一體化，實質係焗用
如果插mon，同一舊錢可以自由組合兩個或以上，包括比Apple用既LG panel更專業既款，又或者好多隻雞mon扮股票行

同埋我唔知有咩人空間有限到由workstation tower轉去AIO會真係慳左位，而同時間又需要iMac Pro咁既budget既工具
以我所見，會考慮呢個價位spec位既Mac既人一係就有多餘錢，一係就用件野搵好多錢去找番呢件野條數，兩者無理由會爭嗰幾尺空間擺部tower

又疾又閃

死google 係咪做過手腳

原來有咁多人都係咁，個日問完話無其他人有咁既情況

呢個mon 之前買都仲覺得值, 之前岩岩出, 7xxx 幾
而家成皮野, 真係不了

Safari 唔support VP9. 睇1080p 以上要用Chrome.

有閒錢係主要原因
已經4年無喺呢行搵飯食，而家都係為興趣自己玩

位置其實唔係冇 有個200呎左右書房仔。純粹覺得一體化無咁立雜

200尺都叫房仔
不過我可以話你知，多數workstation級用家部iMac/iMac Pro一定唔會就咁一台野
我隻2017 i7已經要插一個TB3 dock，一隻10 port USB3 hub，一隻TB RAID HDD，三隻USB HDD，再加垃雜card reader/空線等等，根本淨係為左expand番去一個tower應有既I/O量都已經要多一個tower既footprint去擺
我間60呎書房，一面牆全條係枱面，iMac 5K +另一隻27"拍mon之後要預exactly一個tower既位放一個三層鐵架，就係擺上面堆野

我諗諗下應該無200呎， 我諗實際120呎左右

其實我明， 我係大陸嘅屋企都係就咁擺部 mbp + moon + caldigit thunderbolt3 dock。不過果邊只係用黎上下網或者睇下av 打下J

主要係我而家香港屋企有3個19“ rack 櫃擺咗係枱面。
如果我free 左枱底tower 就可以啲rack 擺喺原來tower個位， 枱面就鬆動好多
不過其實都係“諗下” 應該唔會換

我想問有無人試過用wineskin 打機
我岩岩dl 左三國志11，佢入game 要我「按滑鼠進入」
我用trackpad 入唔到game
有無人知點搞

請問有冇人試過 部imac copy and paste file既時候
paste完要等一陣先見到個file出現 大約要等3,4秒
同樣情況係finder入面delete file , 一樣要等3,4秒先見到個file消失
而家用緊OS Sierra
部機買左唔夠半年 但以上情況係買左無耐就出現

屌我同你差唔多
枱底唔係有真rack，而係rack闊度既一個木層架，本身擺幾部舊HiFi/影音機，不過衣家無用，塞晒垃雜野
其實我應該清左佢，放晒唔需要擺枱面既野如HDD同轉插落去，咁會慳番好多枱面位
不過屌，一諗起要走過晒d線就唔想煩，同埋枱底散熱無咁好

你個case唔好身痕喇，疊埋心水等modular Mac Pro啦

wineskin俾你用到trackpad都多數right click有問題
插mouse玩唔到咩? 求其一隻USB mouse都夠

係咪要有線mouse 先得？
我插左兩隻wireless 都唔得

佢suppose係得，不過driver/新macOS version好多野可以唔夾
我記得我有用過MBP本身個trackpad同MS bluetooth mouse用wineskin玩AOE HD，不過都幾年前，好似仲係10.8.5

咁我睇下有無troubleshoot la
thanks

為macbook pro , iphone x 而買

想問下 LaCie 2TB Rugged Thunderbolt 3 USB-C 定 WD hard disk 好？for backup

買啲駁usb c 架啦

唔係就好似我咁又要配條線

想買部imac 5k 但係想等下一代 係唔係要等到3月先有機會出？

Magic pro 個負責出包裝個件做乜鳩，啲色撞到奇撚怪怪咁，又係玩死designer 系列

LaCie Rugged嗰隻軟膠保護WD無做架喎
要比較應該用G-Tech G-Drive EV
(之前提過，LaCie俾SeaGate收購左之後，入面隻碟一概打包係SeaGate，十分令人卻步)

曾經好輝煌而家狗都要聞先肯屌既LaCie

我都覺好奇怪個包裝 好地地灰mac 咪算

不過我都係推介外置ssd

你睇佢啲排位字既大小間距又整整齊齊就知係有非設計系背景既人從中作梗

我十幾年前淨係LaCie d盒可以堆到座山出黎
幾年前轉晒做WD
衣家兩間合體左就簡要野裝HGST，hea野就WD

我本身就用緊15年嘅MacBook Pro 冇 usb c 插，所以用都會用Thunderbolt （係唔係會快啲？)

諗住買黎帶去旅行backup相，同埋做time machine, backup 部iphone 用
SeaGate 唔好？會好易死？

我用例子答你

「Seagate我屌你老母臭閪!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!」

SSD先有需要用TB1/2/3
HDD就算孖碟行RAID0都係400-500MB/s，USB-3夠做
當然Thunderbolt有controller響heavy duty方面有保障d，同埋audio video相關latency會少/無
不過普通人拎出街做簡單backup / data drive其實無需要

坦克巴有冇邊隻有 type c既external hard disk推介？

長知識了，謝謝

desktop RAID: 有水就G-RAID TB3，無就WD USB-C 3.1
desktop 單碟: 是旦，避Seagate碟
portable HDD: 得一隻濕鳩2.5"HDD根本唔需要USB-C

portable不如SSD，Samsung T5囉

屌佢老味，HDD廠吞拼史好似三國誌咁撚樣

真係買隻portable ssd 仲好

250gb / 500gb 豐儉由人

yes! 呢隻好用，又夠細

想儲相又冇理由買ssd 都唔夠位
又想買個行usb c既external hard disk
因為唔想加轉插

2.5" HDD 加TYPE C 殼?
有無得諗
我鳩U唔知有無TYPE C殼架講明先

會唔會唔夠電

type C chur電能力應該多該USB3.0?
3.0都得既野Type C無理由唔得
利申我真係鳩UP,有錯大力插THANKS

等左成星期終於有 翻新mbp 2017 13吋 tb 16+512 $14588

你呢隻幾多gb

我買左隻你呢隻既下一代250gb

我冇等到直接買全新

15992（edu store price)

1TB 。我買果時2TB無貨
又未出T5

萬四呢個先至係本身應該set既打爆價
講真如果唔係keyboard隱憂，我會買部旁身，有時拎15"出街全日得番真係半條命

- 無論USB 3.0定3.1都可以用type-A或者type-C頭
- USB 3.0 / 3.1 gen 1個bandwidth (5Gbps)已經遠超單隻2.5"HDD
- 就算係SSD，都要本身唔係SATA3(6Gbps)用NVMe先有需要突破到USB 3.1 gen 2(10Gbps)
- 3.0同3.1之間bandwidth以外個分別響2.5"外置單碟幾乎係零(power delivery晨早夠)
- 一條USB-A轉USB-C既線係十蚊

所以2.5" portable drive，唔止HDD甚至包括埋SSD都係無需要上type-C / 3.1
事實上(我估)九成你買到既2.5" type-C產品，都仲只係行緊USB 3.1 gen 1速
所以揀買2.5" portable HDD時就算只會插去type-C/TB3既腦，最化算都仲係搵普通USB 3.0 type-A既垃雜碟，搵插窿既唔好搵連體USB線既，之後自己買條type-C轉線

好有錢 我窮鬼用250gb

其他用nas / google drive(lifetime unlimited)

我照用先都係

因為用開2015 版一用2017 版係feel 到果下輕好多

請問MacBook pro鍵盤可唔可靠？

係咪好易壞？

依家用緊MacBook pro 13.3 2015諗住轉新MacBook

有冇得諗？

thanks

係咩一回事
試過兩三次

其實我反而覺得打落去實在左

有得諗 買tb ver

MacBook Pro 15" with tb 2017

但呢啲氣體邊到有得賣 好驚用耐左會咁

腦場幾十蚊一支

老老豆豆Apple今鑊真係反撚智
呢個KB衣家一年半載機齡已經食晒屎，第二時真係分分鐘90%以上炒率
我預計過左三年保之後會有class action官司，再之後死死地氣免費俾人換，好似2012-15 staingate咁

出現了
iMac Pro Teardown

有無巴打賣 太空灰 Magic Mouse 2 ???

因為屋企部PC就嚟打柴而又已經唔會點再用PC打機，所以最近諗住買部27吋iMac

平時主要都係拎嚟業餘執吓相剪吓片，間中玩吓啲mac compatible嘅game，諗住底配再加錢轉512GB SSD係咪都已經好夠用？

聽講淨係for imac pro

仲諗住比 MacBook 用

我部16年 15" MBP 一開始只係一個制tik tik tak tak
而家用咗大半年 十幾個制都tik tik tak tak
但拎去Apple 整我覺得應該都整唔到或者換完用一陣又係咁
根本設計有問題。。而家都唔知點好

係只連imac pro 賣

冇錯咁就算有拆出黎買都貴到仆街

想要

有部MacBook Pro 2012 想upgrade sad 行raid 0 同 RAM
大家點睇

Samsung 850 EVO SSD 250GB (MZ-75E-250BW) x2
Total : $1400

<NB>G.SKILL Mac Memory DDR3 1600MHz 8GB (1x8GB) SODIMM FA-1600C11S-8GSQ 1.5V x2

Total: $ 1000

我都驚會咁 啱啱用冇耐

好似係100% 會咁。。唔洗驚

有冇macbook用家?得1個port用成點 ?

另外想問巴打會去邊到放舊macbook?

其實真係唔駛驚，個KB的確係似死硬，係遲早問題
買左應該有準備幾時會賣部野，過保前甩手保平安
除非你係極低用量用家 / 環境極度恆溫恆濕 / 超級好運
如果唔係，根本用幾年部野一定會變形
佢設計個tolerence太低預得太盡，又或者廠既QC比預期差
衣家既Apple真係捉鳩蟲，無咁以前大個頭，不過又想載番以前頂帽

你好想要盡速?
我近排都幫部2011 13"改，不過係256GB SSD去optibay，本身個HDD bay就放隻舊既1TB HDD
本身諗住分開用，不過試左fusion起佢之後都拎到300MB/s就索性咁用
RAM 1.35V夠，應該會續航好d，用雞款都夠啦
(屌拿星，我年幾前買一隻DDR3 1600MHz 8GB都只係兩百幾)

呢排部 macbook 成日合蓋之後自己熄機
今日去天才吧 check 完又話硬件無問題
而家次次佢自己熄完我開返都會重新行一次 spotlight 搞到好熱
我係咪應該洗機

mbpr13 early 2015

利申 high sierra 10.13.2

咁睇黎我用到兩年多啲襯仲有保放左佢

好彩有買Apple Care 咁都叫有兩年幾貨仔

有冇macbook pro用家試過部機嗞嗞聲 幾大聲下 不過都用左3年了可能都要換 其他冇乜問題 淨係部機有時過熱 岩岩突然有嗞嗞聲 (間歇 但大聲) 嚇親我

我都買左2017翻新Mbp 16gb 512ssd連apple care 都係萬四鬆啲

btw 有咩adaptor推介?

有冇巴打可以解答吓

16GB RAM IS MUST
跟本8GB RAM係一個伏中伏

上網見人改左部2012 行raid 0
行disk test上到 Read 1000MB/s
另外 16gb Ram 行ramdisk BT用

其實部機依加放係屋企做desktop多
用途都係 上網 睇波 普通執相剪片
打機都係玩sims 4 同 FM

值唔值比2k4去upgrade

有冇人知腦場啲typec adapter 幾錢左右
mbp得2個port 唔夠

1000MB/s係爽，不過用落同幾百MB/s唔大分別，除非你用黎剪4k
兩隻SATA要RAID起佢就要用software RAID，再加上呢部MBP本身個optibay唔係設計俾人長chur，所以咁RAID0法個炒volume風險唔細
如果裝一隻SSD+HDD就flex d，可以揀隻2TB或以上既HDD，之後選擇fusion定分開volume用都得

不過既然你有晒打算點upgrade後用部野，咁睇當然係「值」
2012係最後一水唔食屎既MBP，到衣家都仲咁好打
不過咁多年機齡，部野有唔細機會有其他暗病
我自己嗰部2011就係因為個optical drive卡碟我先索性加多隻drive
搞完晒野，裝番好晒之後又發現個thunderbolt port唔係100%時間work

真係而家先知MBPR 2014已經有adaptor可以換ssd

iMac 27"底配好抵屌，mon同I/O都同打爆一樣
底隻i5-7600再上分別唔係咁大
係塊RX可能爭d
轉SSD揀512係性價比sweetspot

RAM可以日後加既，衣家咁撚貴

你最好掉轉裝

CD ROM位得SATA2速度

用唔盡SSD

我講流左 依加台部裝左張adata sp920
test落就行 400MB/s 左右
早幾日 剪左條1個鐘既1080p既片
用export出黎都已經行到error左
所以我唔知raid0左對剪片有無幫助
部機粗用到依加都未壞 真係好堅

新個台仲可以加？
係咁都幾好

Apple響2011中途改左，HDD同optibay一樣有SATA3
可以去system profiler確定，兩個SATA都寫negotiated link speed=6Gbps

我自己用緊hyperdrive （2x usb3.0 , 1xmicrosd , 1xSD card, 1xhdmi , 1xusb c , 1x thunderbolt 3)

我都係諗住用落之後再自己加RAM
但係唔知底配張display夠唔夠業餘執相用

另外想問吓如果想行RAID的話
有冇邊款external harddisk推介

其實成日覺得imac 淨係買個mon 已屈

黎緊鬆動絕對會買部imac 27吋或者macbook pro 15吋標配既top spec 擺屋企用

番學/出去做野帶13吋

當然諗緊其實5k mon 靚15吋好多

不過索性買個hub

宜加好多用兩個type c 攞電冇問題用落

執相用極少GPU，而就算用都唔會chur VRAM，iMac加去RX580主要係為VRAM 8GB唔係為TFlops

RAID建議G-RAID TB3，越黎越多行家用緊
淨係要入面隻HGST Ultrastar Helium已經值

咁就扑搥底配加521GB SSD

唔該晒坦克巴

識貨

佢底配係得570 4gb 果款？之後配i5?

是的

其實夠用定要上7700k / 580 8gb

唔係搵食底係夠
仲要粒U用電/出熱少過7600k/7700k好多，部iMac會靜好多，呢個問題半年前新出嗰時討論過

塊顯就比較難搞，因為底配唔俾上RX580，要中配頂配先可以
不過打普通game同少量剪片唔加都夠做

有冇人部macbook用耐左隻喇叭好拆
係播好細聲都拆拆地 唔知咩事
我係15" mbpr early 2013

咁如果夠位擺佢喺屋企係咪好過擺部15吋macbook pro ?

因為見mbpr 就本身已係ssd , 16gb ram

咁好撚明顯係
除左TB3 port數量之外，iMac 27"全部parts都勁過晒MBP15"
不過MBP可以拎出街，插mon插KB mouse之後又可以做desktop replacement
所以兩者係唔同範疇，睇你想點

我係電腦最主要都係玩Football Manger，對display要求應該好低

都係嗰句，買iMac +MacBook 唔使煩

MacBook 可以買最cheap嗰部翻新機
iMac 就27”轉 ssd

本身已經有部13吋2017 16gb ram 512gb ssd i5 服役緊

就算15吋都擺屋企多

咁應該會諗諗imac 27吋

呢隻game 我用13吋都得

仲玩到下cs go , leaf 4 dead 2

反而我打算買lg27ud88(見到post頭有講）

同好似平啲

得Apple果隻先出到87w充電

唔使87w , 我61w

你地macbook 個滑鼠移向左上會唔會熄左個mon？（要重新登入） ，有無得熄左佢？

system preferences > mission control > 左下角有粒掣hot corners

根本市面幾乎無type-C產品要拎多過60w，而MBP本身都係13"好賣過15"，所以想搵有87w PD既device根本係強求

desktop setup應該退一步，搵一隻夠w既dock/hub，再用個HDMI或者DisplayPort去隻mon，咁就唔洗鎖死自己有既選擇

呢樣又唔知13吋好賣啲

不過我用落真係13吋冇買錯因爲覺得輕好多好方便

又夠我用

從來銷量都係12/13" > 14/15" >>>>> 17"
我意思係邊款因為多人買，就多人搵週邊，咁d廠就傾向整俾嗰款

啱啱買咗MBP 13”, 有無Hub推介？想要USB, 充電type C位, 讀卡同lan頭, 是咪分開買會好啲？

同埋想問吓係咪唔應該分割SSD?

啱啱轉用mac, 好多嘢都唔識

睇晒第一頁都未諗得掂
如果主要做programming 文書
15%會用黎vm (唔多)
咁我應該點買好
本身已經有desktop 同 notebook 佢地都足夠應付
但想寫下ios app 就一定要用macos 同 xcode
自己唔想拎住15"走黎走去 雖然話就話粒u勁兩倍
咁依家要考慮既只係13" nTB同TB
我應該買邊部?
有無用緊TB既巴打講下個兩個port位同TB係咪真係咁重要?

等埋下星期CES
睇吓Intel黎緊出咩U先

Apple而家個product cycle未必追intel mass production 個期
應該新u用得都變舊u

我自己用就覺得TB 靈活同方便好多真係

Mbp 2017 15"用家想請問下，平時會用adaptor駁hdmi, 每次抆個adaptor嘅時候部機都會有電流聲，想問係唔係正常？

我13吋用hyperdrive 駁都有 正常應該

唔該曬你

巡例都要提吓:
打code文書佬最忌keyboard廢，你最好去store試清楚先
我係你會考慮二手平執部2012-2015 13"，搵個加到16GB既
(其實好多iOS dev用舊Mac)

比你咁講
睇睇macbook air 256GB個個都只係8988
即係諗深一層不如買有touch bar仲好
我怕條bar係多9餘 因為加個二千幾蚊用得唔順手仲死

對你黎講，最大nTB vs TB其實分別係粒U，之後係兩個port

我用左一個月幾順手

U 又快少少

多兩個port 已經方便好多係你其他port 仲可以插其他device / charge

個人認為最緊要係個esc位
我自己就只係借過朋友部上代macbook pro用過陣
對macOS唔熟
自己用windows就成日用esc既
上網睇話tb無左esc會有些少阻滯
如果巴打都話無問題咁就最好啦
btw, 比左兩千多兩個port display好左 U快左 有條touch bar 多左個風扇同mic
其實呢個improve 都抵比
只係我對條bar無興趣咁解

我用耐左覺得感覺反而仲實在左 似打字feel

不過係設計問題易壞要整煩

其實由mbp 13" 2015轉做mbp 15" 2017
根本重量唔係爭好遠

15 MacBook Pro 入手 June 2017

咩config

之前買左 2016 MBPro 13” 不過無加 16 GB ram 好後悔

呢到有冇巴打用緊new macbook?得1個port係咪真係夠用?

我就知冇得後加所以今次加定

以前用2015 冇加蠢左

Refreshed

16gb ram with 256ssd??

16GB Ram + 512 SSD 一定要加，唔係會後悔

RAM, SSD, AC+ 夾埋成 $6000

等緊apple出新mb
Apple毒性好重

咁我都係

RAM + SSD + Apple Care+

total $17800 (apple edu store price)

RAM + SSD + Apple Care

裝左windows 10入面ext hdd 度
禁option 開機搵唔到 冇顯示出黎
有冇人有經驗 我跟足網上教學裝 隻hdd 應該冇錯
Mbp 2017 128ssd

啟動磁果度都搵唔到

想問吓除咗比錢之外，有冇另外一種方法去download word

而加岀
MacBook Pro with touch bar 2.9GHZ 256GB (11/2016)
定
MacBook Pro 2.3GHZ 256 GB

前者

呢到係咪冇macbook 12'用家

有無方法可以唔裝window都打到lol tw?

點解DHL今朝送嚟屋企會話冇人
明明成朝都係屋企

扮送咗

好彩我係順豐送

Dhl經常係咁 就算唔係買apple野都會

Intel奶撚呢鑊野影響晒全部intel Mac，早到2006年出既Mac Pro既Xeon都中招
Apple話10.13.2已經fix左，不過出面講仲未全面fix
衣家有d Linux/Windows系列patch左之後慢左30%...

我都有四五部Mac仲堅決停響10.12
不過如果要10.13先patch到的話，到時就人生交叉點...

Intel我屌你老母

個漏洞係直達kernel，可以將成個memory被read，包括password
要fix係要響OS level搞，而且唔係根治，只係兜個圈回避個問題(唔再用speculative/predictive execution)，所以會出現performance loss

一買番黎就最新 焗用

最撚屌係成村人，包括AMD都有license Intel呢方面既tech，所以無論咩廠粒U只要係呢十幾年內出，都好大機會有用同一方法，連ARM都可以中

衣家個個都出緊口術
事實係衣家有三至四個exploit出現左
其中一個AMD無事，另外幾個全部廠有事

本來聽巴打講打算等多排再諗出邊部macbook
依家可以等上埋下代U靜觀其變
反正唔急買

用緊mbpr13 2015同埋new surface pro
有排都唔洗買
可以等佢慢慢fix

衣家買任何電腦都係bad timing
SSD同RAM: 韓狗幾間廠玩足幾年壟斷，限供應搞到貴晒
CPU: intel牙膏+出事懶理，AMD爛泥追唔上
display: 4K同HDR普及啱啱起步，standards未明，價位未定

有無人有舊機放

去肥花搵下啦

買Apple 翻新機好過

想問 13 mbp 有touch bar 定冇好

日日都彈出黎叫我更新系統

有冇方法可以唔再提示？

[img][/img]

較唔檢查更新

好奇想問下有冇邊到可以買2手IMAC

Dcfever or呢到啲巴打

ic thx

諗住用bootcamp 裝win10 點知佢話disk cannot partition
網上啲方法試過晒都唔得 有無巴打都係咁

High Sierra?

出咗呢壇嘢都唔知買唔買iMac好

本身想換機
依家再諗下先

唔明白，imac 27"標榜5k

但點解開唔到4k看Netflix?

宜家都唔知要唔要update哂iOS同macOS

Yes

boot camp win10 wifi斷到仆街
有冇解決方法
update哂apple software

2016 late macbook pro 15"

我都係High Sierra
嗰陣整bootcamp 又係𠝹極都𠝹唔到個ssd
上網睇話係High Sierra 行新APFS 又加密咗所以𠝹唔開
跟住好似用Disk Utility 做咗次first aid 就𠝹到
但行first aid 行到死咗機要手動reboot
好彩最後冇事兼裝到bootcamp

玩Hackintosh算啦

慢慢等算 部2014 macbook pro 仲好順，係重左少之外，完全仲應付到

想問如果想mount 隻hdd 落隻r7000 到俾macbook做TM, 同時又想做埋cloud drive. 隻hdd format 做咩格式會好d?

exfat 萬能

係咪下星期都冇cny sale就即係今年冇？

R7000個USB port好多問題
你最好唔好咁大期望

有無巴打單獨賣太空灰 Magic mouse 2

唔support exfat
NTFS 又一時認到TM 一時認唔到
最尾介開一份NTFS 一份mac...

全部炒價來嘅～
都冇得散買

想問下拎翻部macbook pro去apple 換ssd大概幾錢?

上年七月尾買左部mbp tb 13吋到依家勁後悔無上15吋

有冇巴打用過
想知好唔好用
定係買返hyperdrive

iMac pro咁既價錢，正常呀

Hyperdrive 好啲

我反而冇後悔買13吋

因為輕太多

router嘅USB超級慢

我見到ebay上有人賣不過好貴

係咪要千幾?

巴打我有隻hyperdrive多咗出嚟
你會唔會有興趣要

想問下拆過未

真心覺得新macbook pro 唔好打字

利申：macbook pro 2015 用家

有D連Keyboard賣幾千都有

咁本身都要千幾既
我諗全部加埋3千應該差唔多

我都係 感覺好似實在啲

開過盒望
因為我用咗macbook case厚身咗用唔到
Tg: alilihkg

啲hub 係咁

我就係幾乎唔拿出街 只係因為海外留學而選擇macbook

我用左半年 慣左 勁鐘意wor

有無巴打有keyboard 介紹？比部imac用，如果無線最好，因為仲有部macbook，希望唔洗成日蚊線插線

Logitech k760，高登有得賣，4xx
用藍牙，太陽能叉電，而且可以連3部機

其實magic keyboard 咪幾好

新版唔係會彎咩
舊版又停咗產無晒貨

有ac+ 彎左咪換囉

請問香港有什麼地方nacbook換電平靚正thx

有無人其他keyboard
但開capital letter時 但keyboard燈唔識著

我打開機密碼有時會咁

用咗一排HS都係覺得唔好用
好多哋方都係唔完善 好多stutter
就算用MAX配置mbp都有stutter
safari直頭慘不忍睹

升左HS 看NETFLIX 係咪可以有4K ？

喱幾日部機個藍牙古古怪怪，新買左imac 21.5吋幾個月，一直都無事架

有時連好耐先連到keyboard，有時剩係連到keyboard連唔到trackpad

有無巴打知咩事

有無得Set番Capital著燈嫁

HS 再出左更新 Security Update

但唔想升HS 好伏

太凍

亂 up

點睇intel 8th gen cpu?
佢行ddr4非lpddr4
apple係咪一定唔會用?

DDR4 最大問題係待機差 咁搞法一定擺幾日又冇哂電

MacBook time machine backup係咪用任何嘅外置硬碟都可以做到full backup?

身痕上hs先

可以

試下重新pair ?
可能有其他wireless device interference ?

有冇得同一個external drive做backup同埋安裝parallel

你可以分割硬碟 一邊做time machine 另一邊放parallel 咁樣time machine個邊冇曬位既位佢會自動del左最舊個啲backup

尋日又好似正常返，真係唔知咩事

搭單問 咁通常要預幾多位做TM?
例如256GB SSD

睇你data幾多，同埋有新野幾密
其實好簡單，你總共曾經出現過既file佢都會back一次，如果同一個file就算save過改過都唔會back多一個copy
我自己會預一樣size既volume去back，不過如果你打算長期用呢個drive黎TM，就預多20-50%

btw，VM其實唔需要特登開partition去用，不過當然界開對system對TM係會明確d

屌，講錯

iMac會用
MBP/MB就應該skip，不過如果傳嗰部厚切MacBook Pro*Pro真係出，咁有可能用普通DDR4 socketed SO-DOMM既

好多CES產品

Elgato Thunderbolt 3 Mini Dock
Featuring HDMI, DisplayPort, USB 3, and gigabit Ethernet ports
The dock is powered by its rugged, built-in Thunderbolt 3 cable, which stows neatly in its base for transport. Elgato Thunderbolt 3 Mini Dock will be available in spring 2018

Incase IconConnected Power Sleeve for the MacBook Pro With USB-C Port and Integrated 14,000mAh Battery
The Power Sleeve will be available for both 13 and 15-inch MacBook Pro models with USB-C ports, and when it launches in the third quarter of 2018, it will be priced at $199.95.

SANDISK ULTRA FIT™ USB 3.1 FLASH DRIVE
Capacity: 256 / 128 / 64 / 32 / 16 GB
Read Speed: up to 130 MB/s
Generation: USB 3.1 (Gen 1)

SANDISK EXTREME® SSD
Capacity: 2TB / 1TB / 500GB / 250GB
Read Speed: up to 550 MB/s
Interface USB 3.1 (Gen 2)

MY PASSPORT WIRELESS SSD
Built-in SD™ card reader with one-touch copy button
Durable, shock-resistant SSD inside
All-day battery life (up to 10 hours)
Wirelessly stream 4K videos and view photos
Import from USB card readers
Built-in power bank to charge mobile devices
RAW file preview support
SD 3.0 card slot / 802.11ac/n Wi-Fi / USB 3.0 / USB 2.0 (for importing)
500GB / 1TB / 2TB Regular Price $799.99

有無mbpr 2015既巴打up左最新個patch變到好慢?

我自己2017 13吋 冇事

2015 就唔知

唔多想上 但今次又咁大獲

唔介意用HS 就快手升

其實家用冇大問題。server先大件事

攞個256GB SSD黎做time machine 會唔會晒左啲 同埋會唔會唔夠位做咁多野

Sorry. 我講得1999..我意思係部機係256SSD。 會另外買個HDD做time machine, 想請教一下大家會預幾多容量...

蘋果出左新年頁面，冇優惠，係唔係代表短期內都唔會出新macbook pro. 諗住佢三月會出新機，正常依加應該清舊貨

想問late2013 iMac升Sierra定High Sierra好
用緊10.9但係頂唔順日日都叫我重新login iCloud

Satechi Type-C 75W Multiport Travel Charger
1 – 60W USB-C port (charge MacBook/MacBook Pro or fast charge iPhone and iPad)
2 – 2.4A USB-A ports
1 – Qualcomm Quick Charge 3.0 port (compatible with iPhone X/8, Nintendo Switch, and more)
Compatible with 100-240V outlets (handy for international travel)
The Type-C Multiport Travel Charger comes in space gray and is priced at $59.99.

Matias wired aluminum keyboard with RGB backlight for Mac

衣家討論新modular mac pro都有消息人士講，好大可能會連粒U都用AMD
不過咁樣macOS個kernel應該要重寫/重新optimize

唔止錢問題，都要幫人無痛transit
當年由PPC轉Intel都有Rosetta
其實衣家Apple應該等緊自家ARM成熟，到時中低用量款如MB/Mini就可以用A series chip行
問題唔再係x86，就要有OS level既emulation/VM
不過其實好多developers揀mac用就係因為x86，dual/tri boot好，compile好... 成件事其實盤根錯節

諗緊買唔買pro
平常用嘅所有叉電線，mouse，手指都係普通USB頭
買咗又要買多個adapter長期"lung"住
仲要有時想叉電加用mouse就煩

你地暫時用唔用得慣？

一個hyperdrive 就得 其實都慣左

hyperdrive易唔易甩/dissconnect？

唔太易 幾穩

ok 遲下屌翻個

好似每種adapter都會

我出雙mon

1 個用小米出dp 唔熱
1 個用satechi出hdmi加lan 好熱

咁又冇叫長插

同埋用得就要接受得到

一係就揀番2015 / 用哂type c 野 或者 官方線逐條配

本身有部macbook 11 好撚慢
已換SSD同16GB RAM
粒電咁岩又爆左
想換新機,諗緊換iMac好定換macbook pro好
平時好要都係打CODE多,又好少拎出街

13吋都係咁上下時間 512gb ssd

好少熄機

擺喺到扣電多過以前用2015

所以有時會熄

開機快有咩用
login 都係要load

真係 唔用都扣得幾勁下

見apple依架有部17既番新macbook pro 15" 256SSD 16GB RAM 15700算唔算抵屌?

想問下如果間唔中會剪片執相 用FCPX (唔會剪4k), 買21.5吋嗰部imac 4k 3.0GHz 四核心i5, 會升16gb ram同256ssd 係咪已經ok？

可以，唔好expect飛快效能就得

係抵，不過睇你需唔需要，MBP條line似乎四至六月會出update

黎緊有機會有咩UPDATE?
升粒U?

MBP2011? 幾多吋?
其實粒電你夠膽淘寶的話係好平可以換
已經有SSD同16GB其實同現代MBP唔爭好遠
當然個mon分別係幾大，同埋你嗰部好似得USB2?

如果換，又唔出街咁sweetspot係袋底27" iMac換SSD

有插野要求就堅係要考慮番2015
我自己個case就係，有budget有位換晒USB-C/TB3既線同插，不過都係揀左2015 15"，因為真係仲有太撚多舊野想要直插

如果輕薄或者效能優先的話，就2017，焗用轉插係compromise

15" 換U機會大，因為唔需要內顯
反而13"因為新U內顯問題未解決，可能淨係出高clock d，唔換代
其次唔知Apple肯唔肯再搞搞個撚屌keyboard，起碼唔好成日壞先
仲有梯電設計應該夠安全可以放落MBP喇嗎

梯電設計?
其實我主要係拎黎打CODE
雖然有部2011 13"
已有SSD同16GB,但開XCODE果D大野會好慢

有無人換過macbook retina 舊電？大概幾錢

如果平時整3d多
買imac用fd會唔會差ssd好遠

你搵清楚d大proj因咩事慢先，再針對個弱位睇吓需要換咩位既機
13"MBP呢幾年個效能無咩點提升過，主要因為仲焗響dual core

如果唔考慮15"/iMac，你個case係有理由等新U

回漏；
梯電係12" rMB當時新用既電池form factor
咁之後出既2016改版MBP大家都以為會擺埋落去MBP條line，點知無發生
之後d人teardown部MBP，發現個chassis design有多餘空位
bloomberg差唔多時間就出左爆料文，講Apple其實係設計左落梯電，不過最後過唔到內部安全測試而要抽頭用番舊設計大舊電 (Note7單野響呢件事幾個月前發生，應該有影響個測試門檻)
不過屌，過左唔夠一年，MBP就出新2017款，淨係換Kaby Lake咁大把，KB又無咩點大fix，最令人費解既係梯電都仲未搞掂
再加上2016/17既負皮，有可能Apple索性下個設計大改先擺番都唔頂
如果夾埋intel新U個schedule，可能要拖多一個假期檔先會出爐
姐係今年年中Apple應該會出多一水小改13" 15"黎cap多轉水，趕響back to school前出
或者會加少少雞肋feature等人吹奏，例如faceID

真係唔知,真係隨左上網係較順之外,有時開多2,3個分頁都會LAG
而開XCODE就算開新PROJ都要LOAD一陣先開到

我會考慮iMac同15"呀
有諗過係15"同iMac之間做決定
13"真係有D細
同埋主要真係係屋企用
係可能第時要present一D project果陣先會拎出街

我都有exactly同一部2011 13"，一兩年前仲幾打得，不過衣家就算換晒SSD同頂RAM都係爭d
粒粒mon唔講，不過佢隻i7以衣家標準真係弱，仲係Sandy Bridge M系
你隊code load lib compile野好多時應該會chur U，唔肯定既可以裝個iStat Menus睇吓係唔係拎盡晒四個春

你咁既case，我會建議衣家買隻iMac，唔好等
2017呢水iMac算性價比幾好，21.5"爭d，擺得落就揀27"，底配轉SSD已經好好打，再自己買兩條16GB加去40GB
如果有budget，就考慮中高配，換粒U去4.2GHz 7700k

你部2011 13"仲未壞，可以推佢仲2nd machine，同埋要出街先拎佢，唔chur野淨present仲夠打既
到Apple真係出隻唔柒既四春13"，你再諗吓換唔換囉，應該都一兩年後

MacBook pro 差電座有無推介？

想問下香港係唔係已經唔再賣HGST Touro S？如果冇，仲有咩外置hard disk 做time machine, backup 好用？

我都買左，開心使用中

我部MacBook pro retina 15” late 2013
一開機jer jer 聲

Read唔到溫度
又差唔到電，部機上角電量位消失左，charger插落去冇燈着

有冇得救

reset SMC先
再唔得就快d backup一次，無晒電之後好濕濟

windows嗰面有無同TimeMachine功能差唔多既program係免費？

啱啱time machine backup完

Win 10 本身有個file history嘅功能
再加埋restore point
算唔算?

Reset 完SMC DONE

restore point同shadow copy之類好似都只可以響同一個volume度back?
其實file history唔太緊要，比較重要係incremental archieving去ext volume，咁就唔會每次backup都copy過晒全部野
仲有，堆廢機仲係win7...

點玩macos 最抵？
想買mac mini 但佢用仲四代u 同埋得4gb ram
主要都係打code 文書 上網 睇片

起碼都買部new macbook

Macbook pro 連藍牙喇叭可唔可以長期KEEP 住連
而家sleep 左之後就會斷開，要重新連

我想問IMAC可唔可以拎來做HDMI OUT駁PS4?

一係remote play 一係capture box 嗰類

冇咗九世

new macbook 唔啱心水
mac mini 又唔出新野

想問下各位巴絲
MAC BOOK AIR 點先可以好似PC咁洗機
完全唔留資料 ??

上APPLE個網睇過 試完都清唔哂 可能係我唔係幾明

我買左部mba
256
都幾好用
Mbp又貴又重

Mba扺玩

啱啱睇過macbook 係用m3 cpu 更加唔會考慮

開機入recovery mode
Disk utility-> erase volume

點揾番我用邊個apple id 去開部mac?

同埋有無得揾部mac 個admin 個username? 我唔記得左

痴撚線 我琴日放低部MacBook pro係ifc換個mon
佢今朝sent黎話拎得

mac機同iPhone mail app問題
一般用gmail
坦巴會推介用咩app好？原生定outlook for mac?

Mac 同 iPhone 都推介 Airmail

真係好用同多野自訂

我想問下有冇人更新完os勁lag?定係得我係咁？

你用邊代

我2017 13” 冇事

我係13吋MBP TB ，reboot左暫時無事，頭先勁lag嚇死我，買左幾個月，係咪唔應該更新？

新機照更唔怕

我都係13吋MBP TB

問多次

唔記得左邊個version 開次就無得SET
安全問題，獨立

斷就一定要，sleep緊都仲連住係浪費電池
wake番起應該會scan，搵到佢會自動連架喎

事主你不如講清楚咩事
你好似連admin password都唔記得?
如果login到入去用部野，可以響keychain access搵到iCloud/Apple ID既login record

10.13仲係伏既狀態，lag就應該唔會，不過bug位仲唔少
驚既人唔爭在等吓，咁急想upgrade又要淆底無意義

佢唔係完美，不過算無咩鳩位，features set算好齊(尤其係同Win10比...)
我最鍾意佢spotlight search同TM ，救過命好多次

最抵一定係搵二手Mac Mini Late 2012再自己加RAM加SSD
或者hackintosh

睇下你乜嘢用途, 我買macbook就純粹貪佢外形靚仔輕薄金色代替ipad pro 上網聽歌 , 有時又可以帶出街用都方便

原生 + airmail

多謝幾位巴打推薦先
我都係用返原生算

就係wake 左要手動連線，
唔知係個喇叭問題定點
用harman kardon onyx studio 3

正常, 我有個B&O都係咁, 唔想煩就䋂線

hackintosh 難唔難搞？
可唔可以做到雙系統

我反而好鐘意用Airmail

真係唔錯 功能多 push 都準

ios 就Airmail 一定

加埋兩套總共116

用黎做物理計數
m3 真係接受唔到，而且好似同pro13 最低價嗰部差唔多價？

係, 但我要樣靚優先 (不過真係手痕想打吓機都唔掂, 玩elderscroll : legend 卡牌game都試過話過熱降我頻🤣) , 要買多部imac 8GB vram 放公司

imac 我都有諗過，但好多人都建議買27吋不過那有錢
而且買macbook pro 可以拎出去用同人傾野方便好多，所以都打消咗imac 除非真係平啦
學生哥唔想dum 咁多錢
但用過女朋友部macbook pro 覺得macos 真係幾好用

買冇touch bar果部256Gb mbp13啦
呢部個spec夠mainstream又唔算重
喺Apple世界黎講已經唔算貴

用緊m3版嘅surface pro
部機得4gb ram同128gb ssd行windows做文書都ok
所以我諗m3/8/256行macOS嘅macbook應該都唔會太差

我買左部mbpr 13 touch bar 16gb ram 512gb ssd

成17800

係貴但真係好順好用

我下部MacBook Pro都應該會up上16gb ram同512 ssd
Touch bar應該冇咩需要
唔知Apple幾時會出第八代i5

利申用緊2015 mbp13

手提電腦真係出一出街 / 訓喺床度用吓就啱
重度使用上網開四五十個tab果啲自然好扯電搞到要就住用. ( 我鐘意同時開好多app)
用落始終desktop最爽 , 普通iMac最勁果部教育價都係16000咋喎....

你有用開其他apple 野就更好用

當然得
不過你點解想要dual boot，又話做文書機?
要做到多用途一係要自己識揀識set，一係就挨貴買勁d免煩惱

你「物理計數」具體係做咩先? scientific野可以好chur，頂配MBP都會嫌廢
如果講緊上堂，可能iPad Pro仲好，衣家有幾隻唔柒既手寫formula apps

當然是用程式去計數啦，例如python

本身買部mac 返黎就係想做文書同計數啫，如果可以雙系統咁就可以慳返啲錢嘛

係，我用我女朋友嗰部2015定2014 到而家都好順
touch bar 我又好似無咩用
macbook 就一定唔會考慮，會上pro 好過

就係無，最多都係打程式計下數，所以唔想dum咁多錢，加上係學生

Apple 2018年內都唔會update MacBook Pro條line

可以慳番筆

不過major update應該係指15年轉16年果種update?

其實15吋touchbar MBP已經好perfect 除咗HS有啲少performance問題
唔覺得佢應該咁早upgrade

買翻新2016/2017+applecare搏佢換butterfly keyboard 3rd gen.
搏唔搏得過？

我想佢換新u咋

不過睇個勢如果我部2015版唔壞嘅話應該可以捱到佢出下個redesign
到時usb c發展應該會好成熟
可以狠心換走哂啲usb a產品

係，姐係16去17咁只轉同architecture既U，其他內spec只係數字上update同減價，無大改
都好合理，intel新U未ready，尤其係4 core 15w既內顯唔夠力俾13"用
RAM同SSD衣家又係咁升，唔知佢地可以點adjust
Keyboard係好大個疑問，其實大改既空間係無(literally)，最多期望佢整左炒率低d既版本，而唔會有改switch mechanism級數既提升
仲有好多人想要15" no touch bar，唔知Apple當唔當班友狗吠

呢兩隻買邊隻好？ (for MacBook Pro 2015)

頓時覺得自己買部機抵左

有無pptp 既vpn app 好用？

放機去邊放好

+1

升左beta 又出現用usb transfer data
WiFi 會斷果個情況

10.13睇款似會伏到最後，10.14先fix到晒d問題...

依家買mbpr 15 with 560 graphic card 果隻定等到6月睇下會唔會出8th intel u 好?
因為都唔知apple 6月會唔會有Hardware upgrade

同埋, 其實依家出左8代U laptop 果D 效能係咪真係勁左好多?

要睇你做既野需唔需要multi-core
而且13"由2去4個jump理論上係大過15"由4去6
衣家好難估幾時出同點出，不過我傾向相信2018唔會redesign chassis呢一點
13"新U有排都未有夠勁既內顥，反而15"就可以相對輕易轉
如果我係Apple，2018內15"應該會最少用同一個chasis update一次用新U

thanks ! 其實都冇話主要做乜，可能會係做dd engineering graphic 野(BIM revit sketchup cad) 其實砌desktop 會好dd但又想要個方便性同電量，多口問句如果同spec, window laptop 個價位大約係點

要match番MBP個form factor唔會平(Razer Blade / Dell XPS / MS Surface / HP Spectre)，其實全部都差唔多定位
反而既然行CAD優先咁可以諗吓堆portable workstation甚至電莖laptop

其實呢種use case既人會全力打爆一部workstation desktop (xeon+ECC RAM+大卡)，之後想on the road做野先再睇嗰part有幾多要求再揀部輕薄野拎黎拎去

唔該巴打，我都明你所講砌部勁desktop係較好，只係手痕試完15覺得好正，係貴左少少

咁巴打覺得其實15都係主要做返final cut pro果d?

新手買機一問

多數睇片 聽歌 用下iMovie剪野 用interface彈結他

想買部I MAC 21.5吋 9988$

夠唔夠做

直買27寸啦 21.5 真係唔抵買

Hackintosh 留名

有冇巴打有Alfred workflow share

因為地方同budget 有限制

夠做，不過唔抵咁解

點解唔抵？

今日買左部新pro
唔知點解用佢內置嘅速成輸入法會好lag
打英文唔會
想問下咁正唔正常同有咩解決方法

老bug, 洗機有機會解決

因為上網睇2017 iMac 21.5 好似有得換cpu同ram

加上地方問題.... 所以先選擇21.5

試試先，唔該

更新左兩三次之後無左問題
但打唔慣中文字
Microsoft個你字速成係人火2
但OS係人火1咁
有無得轉番

無

聽上面位巴打講用open vanila
所有問題解決哂
唔lag,字次序跟Microsoft 同可以用space 去一頁
唔該哂幾位

21.5"係要撬開塊玻璃先可以換，唔好以為佢可以好似PC咁打開個蓋就可以中出
所以如果要轉SSD同升RAM，基本上要落order時同Apple訂，姐係好似MBP
你唔係無得事後搞，而係要搞既會太大動作
個情況就係如果搵Apple買就唔化算，自己搞就高風險，所以「唔抵」

當然唔排除有人用base config 9988已經夠做
不過呢款既大伏位係1TB hard drive，連Fusion Drive都未係
就算11488嗰款個1TB Fusion都係得32GB SSD咁大把
剪片就算iMovie hea剪，插interface用Garageband hea錄結他都應該會慢到屌晒老母
你不如set個budget limit出黎，再睇吓有無力揀27" iMac轉SSD，或者搵MBP13"

你意見係入門果個14K 27吋會比較好?

如果轉256SSD係必定做
咁樣21.5"最低消費係11548，27"係14668
一樣符8GB RAM，不過27"可以事後加，就算買兩條16GB加到40GB都係同21.5"由8加去16GB收既1560差唔太多
不過呢三千差價得到多左既係5k mon，GPU勁好多(VRAMx2)，CPU勁十幾%
出面獨立買一個4k mon最平二千幾，5k mon就過萬

最衰土地問題我先考慮21.5...............

我想問如果 27' 用 256SSD 好過用2TB fusion?

我自己電腦白痴 都係諗住遲下唔夠用先比人換ram 如果21.5要換係咪收得貴過27好多?

Sorry 新手有好多問題

乜5k mon咁貴架

既然自認電腦白痴，咁21.5"你可以完全當唔upgrade得，俾人整太唔化算
所以你要買機時，即係衣家就同Apple訂死幾多RAM
標配8GB，加去16GB Apple 收1560蚊
衣家就算RAM貴到含撚，買兩條8GB RAM絕對唔需要千五，差唔多二千買到兩條16GB

1TB Fusion用32GB SSD
2-3TB Fusion用128GB SSD
效能分別顯著

如果揀底配，無論21.5"定27"都只會跟1TB HDD或者1TB Fusion，一個係狗也不屌另一個係雞鳩肋
所以最低消費係轉256GB SSD，唔夠位放data就幾舊水自己買隻USB3外置HDD

綜合晒上面，就會得出「衣家最化算係27"底配轉SSD」呢個結論
加RAM同外加HDD都係事後可以慢慢格價同睇需要先加
萬四落地話少唔少，不過有5k mon享受，抵過萬鬆買21.5"得4k

拎把尺出黎度吓係咪100%擺唔落27"，如果係的話不如考慮MBP插mon好過

唔該哂你坦克bro

坦克巴真係好有心機

坦克巴打岩岩度左 係放唔落27

咁我係咪應該退一步買12k果部21 再換256ssd?

唔考慮MacBook Pro 13插mon?

想問下大家我用iMac點解開襯機word同excel都彈出嚟

如果同一12K budget下個spec好似仲廢過 Imac 21.5........

同筆直黎講MacBook Pro個spec係廢啲
但可以拎出街用係好大嘅優點
同埋個mon都多啲選擇

我應該唔會拎出街.........

所以我估iMac 21.5吋 係我唯一選擇

聽完坦克巴打講 我放得落都想買27.........

可以嘅話
大執下間房放部27啦
我都係為左放得落一個25寸mon而執房

27"真心正

問題係我張書枱上面有塊板 所以點執都無用........

算啦 安慰下自己21.5都係4K MON 啦

咁講真，4k iMac係唔差，只係有5k比較而令到個一萬蚊門檻枉俾，因為4k mon+desktop PC實在係有好多alternatives

anyway既然你鎖死左係買21.5"，就搞清楚你需唔需要16GB RAM
9988同11488兩款個分別只係粒U個clock speed同塊顯，兩樣野對你唔係咁大分別
揀9988，加去16GB RAM同轉256GB SSD都係13108，係可以接受既

我都知咁做唔係最抵.... 假設27' 係一定唔得

仲有D 咩alternatives 既選擇?

係唔係都係9988 21.5' upgrade to 16G ram 同轉256G ssd 係最好(11488果個唔需求考慮)

同埋呢個spec可以用到幾多年? 假設用途不變.......

真係唔該哂你 坦克兄

不如買過張書台
我估你依家張枱應該係你小學/中學雞仲會成日溫書做功課果時買落
用途已經唔啱架喇

比你估中左 張枱係一年前買 上面有塊板同櫃用黎放玩具

咁就難搞啲
如果買左好多年我會換

不過回正題
呢個年代嘅電腦行ssd同16gb ram已經係必須
呢兩樣嘢喺apple度加都係勁貴
所以買冇得自己加ram嘅21.5其實勁唔抵